<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<translations>
  <Common>
		<TitlePrefix><![CDATA[Asociaţia Neurocare - ]]></TitlePrefix>
    <Title><![CDATA[Asociaţia Neurocare - Fii alături de noi - pentru viaţă!]]></Title>
		<RightHead1><![CDATA[Un alt fel de exerciţiu de admiraţie]]></RightHead1>
		<RightContent1>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie2.jpg" class="Feature" alt="Foto mama 2" />
			<p>De fiecare dată când vin acasă, sun scurt la uşă, gândindu-mă că poate baieţelul meu doarme; dar de cele mai multe ori îl aud
			chiuind şi spune: <i>Bibi</i> (adica bona lui)<i>, a venit mami! Aduc camionul!</i> Când intru în casă, el mă întâmpină vijelios călare
			pe betoniera-jucărie şi incepe să spună repede...
			<a href="##app_root##/cazuri/un-alt-fel-de-exercitiu-de-admiratie.aspx">citeşte mai departe</a></p>
			]]>
		</RightContent1>
		<RightHead2><![CDATA[Redirecţionază 2% din impozit către Asociaţia Neurocare]]></RightHead2>
		<RightContent2>
			<![CDATA[
			<p>Dacă aţi realizat venituri din salarii, completaţi formularul 230.
			<a href="##app_root##/doneaza.aspx#formular230" runat="server">detalii...</a></p>
			<div class="DownloadItem">
				<a href="##app_root##/Files/Formular230_2013_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Coloana din dreapta']);">
					<img src="##app_root##/App/Images/PdfIcon.png" alt="Pdf Icon" /></a>
				<a href="##app_root##/Files/Formular230_2013_Neurocare.pdf" class="Text" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Coloana din dreapta']);">
					Descarcă formularul 230</a>
			</div>
			<br />
			<p>Dacă aţi realizat venituri din alte surse, completaţi formularul 200.
			<a href="##app_root##/doneaza.aspx#formular200">detalii...</a></p>
			<div class="DownloadItem">
				<a href="##app_root##/Files/Formular200_2013_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Coloana din dreapta']);">
					<img src="##app_root##/App/Images/PdfIcon.png" alt="Pdf Icon" /></a>
				<a href="##app_root##/Files/Formular200_2013_Neurocare.pdf" class="Text" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Coloana din dreapta']);">
					Descarcă formularul 200</a>
			</div>
			]]>
		</RightContent2>
	</Common>
  <Master PreviewUrl="~/">
    <Motto><![CDATA[Fii alături de noi - pentru viaţă!]]></Motto>
		<Menu1><![CDATA[Home]]></Menu1>
		<Menu2><![CDATA[Scop şi obiective]]></Menu2>
		<Menu3><![CDATA[Povești de viață]]></Menu3>
		<Menu4><![CDATA[Presă]]></Menu4>
		<Menu5><![CDATA[Sponsori]]></Menu5>
		<Menu6><![CDATA[Donează]]></Menu6>
		<Menu7><![CDATA[Contact]]></Menu7>
		<Copyright><![CDATA[Copyright © 2010 Neurocare. All rights reserved.]]></Copyright>
	</Master>
  <Home PreviewUrl="~/">
    <HeadAbout><![CDATA[Cine suntem?]]></HeadAbout>
		<ContentAbout>
			<![CDATA[
			<p>Noi suntem medici şi asistente care trăiesc în fiecare zi frustrarea de a nu ne putea ajuta pacienţii...<br />
			Noi suntem oameni, care nu ne mai putem uita indiferenţi la durerea lor...<br />
			Noi suntem cei pe care ei îi privesc cu speranţa în ochi şi de la care cer ajutor....<br />
			Noi suntem hotărâţi să schimbăm destine...</p>

			<p>De aceea, ne-am adunat forţele pentru a fi mai puternici...<br />
			Noi suntem Asociaţia Neurocare şi vă asteptăm să vă alăturaţi nouă!</p>
			]]>
		</ContentAbout>
		<HeadWishList><![CDATA[Wish list]]></HeadWishList>
		<HeadPartners><![CDATA[Parteneri]]></HeadPartners>
		<Content3Title1><![CDATA[Neuroendoscop Karl Storz]]></Content3Title1>
		<Content3Description1>
			<![CDATA[
			<p>În visele noastre frumoase și optimiste se află un neuroendoscop Karl Storz cu accesorii atât pentru craniu cât și pentru patologie spinală.</p>
			<p>Acest aparat performant ar putea salva viața unor bolnavi, care nu pot fi și nu trebuie operați in mod clasic; este scump, dar merită tot
			efortul!</p>
			<p class="NoPadding">Nu sunt multe centre în țară unde se face acest lucru. Uneori nu e suficientă <b>doar dorința</b> de a face bine, trebuie să
			ai și mijloacele necesare!</p>
			]]>
		</Content3Description1>
		<Content3Title2><![CDATA[Cameră de filmat portabilă]]></Content3Title2>
		<Content3Description2>
			<![CDATA[
			Ne este necesară o cameră de filmat mică, portabilă, pentru a putea supraveghea manifestările pe care le prezintă anumiți copii. Înregistrarea
			unei crize epileptice, de exemplu, ne poate ajuta în mod esențial la elucidarea diagnosticului.
			]]>
		</Content3Description2>
		<Content3Title4><![CDATA[Jucării]]></Content3Title4>
		<Content3Description4>
			<![CDATA[
			Jucăriile sunt esențiale pentru a inveseli copiii pe durata internării.
			]]>
		</Content3Description4>
		<Content3Title5><![CDATA[Perne]]></Content3Title5>
		<Content3Description5>
			<![CDATA[
			Ne-ar mai trebui căteva perne pentru paturile de spital; avem, dar trebuie schimbate periodic.
			]]>
		</Content3Description5>
		<Content3Title6><![CDATA[Păturici pentru sugari]]></Content3Title6>
		<Content3Description6>
			<![CDATA[
			Nu avem în dotarea spitalului pături pentru sugari, astfel că în prezent părinții trebuie să le aducă de acasă.
			]]>
		</Content3Description6>
		<Content3Title7><![CDATA[Carusel pentru paturile sugarilor]]></Content3Title7>
		<Content3Description7>
			<![CDATA[
			Un carusel cu figurine i-ar înveseli pe cei mai mici pacienți ai noștri.
			]]>
		</Content3Description7>
		<Content3Title8><![CDATA[Paturi de spital cu saltele]]></Content3Title8>
		<Content3Description8>
			<![CDATA[
			Avem mare nevoie de câteva paturi de spital cu saltele; e foarte important ca micii noștri pacienți să aibă paturi comfortabile.
			]]>
		</Content3Description8>
		<Content3Title10><![CDATA[Picturi murale]]></Content3Title10>
		<Content3Description10>
			<![CDATA[
			Ne dorim mult să pictăm pereții din saloane cu personaje dragi copiilor, pentru a inveseli puțin atmosfera.
			]]>
		</Content3Description10>
		<RightHead><![CDATA[Vizitaţi-ne pe:]]></RightHead>
	</Home>
	<Contact>
		<Title><![CDATA[Contact]]></Title>
		<HeadLeft><![CDATA[Contact]]></HeadLeft>
		<ContentLeft>
			<![CDATA[
			<h3>Asociaţia Neurocare</h3>
			<p>Strada Clucerului Nr. 1, Sector 1, Bucureşti</p>
			<p><b>CUI:</b><br />
			27768141</p>

			<p><b>Cont (IBAN):</b><br />
			RO21BRDE445SV26604894450<br />
			Cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti</p>

			<p><b>Email:</b><br />
			<a href="mailto:office@neurocare.ro">office@neurocare.ro</a></p>
			<p><b>Telefon:</b><br />
			0724 726 756</p>
			]]>
		</ContentLeft>
		<HeadRight1><![CDATA[Membri fondatori]]></HeadRight1>
		<ContentRight1>
			<![CDATA[
			<p><b>Dr. Raluca Teleanu</b> - Medic primar neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Dan Teleanu</b> -	Medic primar neurochirurgie, "Spitalul Universitar de Urgenţă" Bucureşti.</p>
			<p><b>As. Adina Istrate</b> - Asistent şef secţia neurologie pediatrică.</p>
			]]>
		</ContentRight1>
		<HeadRight2><![CDATA[Voluntari]]></HeadRight2>
		<ContentRight2>
			<![CDATA[
			<p><b>Dr. Magda Sandu</b> - Medic specialist neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Daniela Vasile</b> - Medic specialist neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Diana Epure</b> -	Medic specialist neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Matei Margărita</b> - Medic specialist endocrinologie şi diabet - boli de nutriţie.</p>
			<p><b>Dr. Mihaela Chitilă</B> - Medic pediatru.</p>
			<p><b>Dna Alexandra Ciobanu</b></p>
			<p><b>Dna Laura Hamzea</b></p>
			<p><b>Mihai Rădulescu</b> - Student medicină.</p>
			]]>
		</ContentRight2>
	</Contact>
	<Cazuri>
		<Title><![CDATA[Povești de viață]]></Title>
		<Head><![CDATA[Povești de viață]]></Head>
		<Item1Title><![CDATA[Povestea Sorinei]]></Item1Title>
		<Item2Title><![CDATA[Darius Preda]]></Item2Title>
		<Item3Title><![CDATA[Un alt fel de exerciţiu de admiraţie]]></Item3Title>
		<Item4Title><![CDATA[Povestea Sarei]]></Item4Title>
		<Item5Title><![CDATA[Mara Berciu - "Hello Kitty"]]></Item5Title>
		<Item1Content>
			<![CDATA[
			<p>Era o dimineaţă ca oricare alta; sau cel puţin aşa părea... De la Dorohoi, via Bacău, venea o fetiţă de 4 ani adusă in braţe de către
			mămica ei. Am intrat în salon pentru vizita de dimineaţă. Mama stătea in picioare lângă pătuţul cu gratii, iar copilul, speriat parca
			de tot ce e in jurul său, nu putea să mergă, avea trei membre paralizate, iar ochii... ochii aceia cu irisul lângă baza nasului mă
			priveau speriaţi, cu lacrimile curgând pe obraji!</p><br />

			<img src="##app_root##/Images/Sorina1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Prima mea intrebare a fost: fetiţa a fost dintotdeauna aşa? Iar răspunsul a fost nu. Copilul începuse să aibă ameţeli, tulburări de
			mers, iar mai apoi imposibilitatea de a merge, concomitent cu apariţia strabismului convergent bilateral de aproape 3 luni.Pentru a
			mă convinge, mama îmi arată o filmare făcută de ziua Sorinei şi văd o fetiţă în rochiţă albastră, superbă, care alerga fericită către
			locul unde ştia că o aşteaptă prietenii şi familia ei. La aproape o lună de la de la acest moment ceva se întamplă cu Sorina. ALTFEL.</p>
			<br />

			<p>Sorina nu era la prima întâlnire cu spitalul: destinul ei se scria la şase luni de la naştere, cand moartea i-a fost incredibil de
			aproape. Este diagnosticată cu Mononucleoză infecţioasă şi ziarele locale de la acel moment o prezentau ca pe un caz disperat cu
			puţine şanse de viaţă. A fost în comă. S-a aflat că măduva osoasă a fetiţei are un defect care nu o ajută să aibă o imunitate
			competentă.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Sorina2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Dumnezeu a vrut să trăiască atunci, însă la momentul întălnirii noastre situaţia era serioasă. După investigaţii amănunţite, aflăm că
			întreg sistemul nervos central era afectat, probabil de un virus, iar noi nu ştiam cât de stabilă era starea ei. Însă încrederea unui
			om minunat care ne susţinea şi ne privea cu speranţă, mama Sorinei, a făcut să găsim soluţia pentru a reda fetiţei viaţa.</p>
			<br />

			<p>Drama intervine, parcă infinit mai meschină, abia acum: totul se poate relua oricând de la capăt! Medicii hematologi care o îngrijesc
			pe Sorina îi fac periodic teste, pentru a verifica competenţa măduvei osoase... dar putem oare şti?</p>
			<br />

			<p>Ce putem face noi pentru un copil şi o mămică din Dorohoi, unde apa le-a venit in vara lui 2010 până la scara? Ele au strâns jucării
			şi au gătit pentru copiii cu casele inundate! Au putut!</p>
			]]>
		</Item1Content>
		<Item1Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, decembrie 2010]]></Item1Author>
		<Item2Content>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Darius1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>De fiecare dată când un copil vine la spitalul nostru, sunt multe lucruri pe care le observi la prima intalnire...din punct de
			vedere uman şi medical. De ce Darius mi-a atins sufletul? Pentru că ochii lui tot timpul zâmbesc. Poate doar în urma crizelor
			epileptice se umbresc pentru o scurtă vreme. Chiar dacă, de obicei, fiecare criză epileptică înseamnă ştergerea progreselor făcute
			cu mult exerciţiu, copilul acesta de doi ani iţi dăruieşte din priviri maximum de afecţiune şi speranţă.</p>
			<br />

			<p>La patru luni de viaţă, Darius intră în status epileptic undeva într-un sat din Dâmboviţa. Asta înseamnă că a convulsionat mai
			mult de 15 minute şi viaţa lui se putea sfârşi atunci. A ajuns la Bucureşti, în spitalul nostru investigaţiile arătând că suferise
			un accident vascular cerebral hemoragic cu hemipareză dreaptă. Este o boală genetică, având în vedere că unul din bunici a avut
			accident vascular la 4 ani? Investigaţiile pe aceasta linie costa foarte mult.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Darius2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Noi ne-am străduit în spital să desluşim cât mai mult din ceea ce ar putea să îi rezerve viitorul lui Darius. Dar dorinţele noastre
			de a-l ajuta se izbesc inevitabil de acelaşi obstacol - e prea scump să ai un copil bolnav. Preţul sufletesc nu ajunge. Astfel că
			trebuie să ne mulţumim cu a-l ajuta să nu mai facă crize epileptice (cu trei medicamente anticonvulsivante) şi cu kinetoterapie pentru
			piciorul şi mâna dreaptă.</p>
			<br />

			<p>În momentul ăsta ochii lui vorbesc mai mult decât o mie de cuvinte, el dorind să meargă (acum doar cu ghete ortopedice – prea scumpe
			pentru ca părinţii să i le procure la timp), să se joace, să fie sănătos, acasă.</p>
			<br />

			<p>De aproximativ 2 ani, trăiesc el şi mama lui, mai mult în spital. Noi îl vedem mai mult decât toată familia sa.</p>
			]]>
		</Item2Content>
		<Item2Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, ianuarie 2011]]></Item2Author>
		<Item3Content>
			<![CDATA[
			<p>De fiecare dată când vin acasă, sun scurt la uşă, gândindu-mă că poate baieţelul meu doarme; dar de cele mai multe ori îl aud
			chiuind şi spune: <i>Bibi</i> (adica bona lui)<i>, a venit mami! Aduc camionul!</i> Când intru în casă, el mă întâmpină vijelios călare
			pe betoniera-jucărie şi incepe să spună repede, sărind peste multe din cuvinte, că a facut boacăne...şi mi le înşiră într-un
			suflet...are doi ani şi jumătate.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>În sufletul meu urcă lacrimi şi-mi spun: <i>Doamne, îţi mulţumesc!</i> Imediat gândul îmi fuge către mama lui George, sau a lui
			Darius, sau a Cristinei, sau a Ionelei...(copii care vin în spitalul nostru) şi nu pot să nu mă intreb: de ce ele nu au acelaşi noroc?
			De ce trebuie să fie copiii bolnavi? Cărui scop divin ar putea servi o suferinţă de copil?</p>
			<br />

			<p>Poate că nu voi reuşi să înţeleg niciodată asta, însă în căutarea unui răspuns pot incerca să învăţ cum e să fii mamă...de la ele!
			Ceea ce voi scrie acum este un umil exerciţiu de admiraţie pentru nişte femei, care nu contenesc în a mă uimi. Ele aşteaptă cu atât de
			multă speranţă în ochi, de fiecare dată când ne vedem, un semn că viitorul va fi altfel decât prezentul. De cate ori poate, şi-au
			văzut cu ochii sufletului copiii mergând la gradiniţă, sau la şcoală în prima zi, sau cu coroniţa pe cap la serbare, spunând poezii
			sau suflând în lumânările de pe tort? De câte ori şi-au văzut copiii dormind şi realitatea părea ireală? În inima lor dor întrebări;
			mi le mai adresează uneori, dar ştiu că nu se aşteaptă să le dau un răspuns credibil...poate doar o alinare, un cuvânt, că cineva
			înţelege ce înseamnă să te sublimezi ca fiinţă, ca femeie, într-o entitate unică: Mama.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Dacă voi, cei care cititi întâmplător aceste rânduri, credeţi că puteţi defini "sacrificiul", mai gândiţi-vă! V-aţi putea uita cu
			desăvârşire ca fiinte, necontând NIMIC în afara unui zâmbet, al unei strângeri de mână sau al unui pas timid făcut de copilul vostru?
			De fiecare dată când vorbesc cu Mamele acestor copii, simt că eu aş vrea să le intreb atâtea! Le-aş asculta ore în şir povestind şi
			le-aş privi în continuu îmbrăţisându-şi sufletele dragi. Zic suflete, pentru că mă gândesc la George, pe care boala lui nu îl lasă,
			la 4 ani, să îşi îmbrăţişeze mama; sau măcar să o cheme când are nevoie de ea. Dar nici nu-i nevoie, căci Ea este tot timpul acolo.
			El este suflet mai presus de orice...La aproape trei ani, a învăţat să îi zâmbească mamei.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie3.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Mă gândesc la Ileana Ispas şi la Ionela Agavriloaie, pentru care anul trebuie să aibă 365 de 8 martie şi tot nu ar fi de ajuns.
			La mama lui Alexandru Nuţă, care îmi zâmbeşte în fiecare dimineaţă când intru în salon, chiar dacă copilul ei face crize în fiecare
			zi. Ea zâmbeşte pentru ca el să o vadă zâmbind şi nu plângând, în timp ce îl mângâie. Pentru ca el să poată merge mai departe.</p>
			<br />

			<p>Pentru toate acestea şi pentru fiecare lecţie pe care ele mi-o oferă, le mulţumesc! Într-o lume mascată şi superficială, ele îmi
			oferă senzaţia că ţin în palmă o inimă bătând, că simt emoţia lor devenind emoţia mea. Poţi oare recompensa asta vreodată?</p>
			]]>
		</Item3Content>
		<Item3Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, martie 2011]]></Item3Author>
		<Item4Content>
		<![CDATA[
		<p>Sara, o fetiță în vârstă de 4 luni care nu și-a privit în ochi niciodată mama...chemată în Ceruri mult prea devreme, chiar când se năștea micuța.</p>
		<br />

		<p>Am cunoscut-o în urmă cu o lună când a fost adusă în clinică – sever afectată neurologic printr-o naștere extrem de laborioasă, lipsită de căldura
		sufletului și pieptului matern, nici măcar nu putea să bea lăpticul singură – trebuia să îi fie administrat pe sondă direct în stomăcel.</p>

		<p>Era însoțită de o bunică extraordinară, cu o putere psihică greu de imaginat. Deși greu încercată căci își pierduse fiica de curând, îi oferea
		micuței tot sprijinul pentru a putea face față sorții grele – neîntrerupt lângă ea, o hrănea pe sondă, o schimba, o legăna, încerca să îi ofere
		alinare în orice clipă. Și nu a fost ușor, căci micuța era agitată, cu respirație greoaie, făcea convulsii numeroase zilnice.</p>
		<br />

		<p>Timp de o lună ne-am străduit să îi oprim crizele. Și vârsta, și greutatea mică nu ne permiteau să folosim o gamă prea variată de anticonvulsivante.</p>

		<p>Cele două bunici ale fetiței nu au dormit zile în șir, făcând cu schimbul lângă pătuțul Sarei. Ziua asistând la lupta noastră cu crizele,
		cu tulburările de respirație și de alimentație, noaptea încercând să aline agitația micuței care nu dormea nici un minut.</p>

		<p>Este dificil să privești un sugar care doarme tot timpul încordat, cu pumnii strânși, parcă s-ar lupta continuu pentru viața lui.</p>
		<br />

		<p>Dar iată că Bunul Dumnezeu ne-a ajutat și după nesfârșite încercări convulsiile s-au rărit și ne-am facut curaj să-i scoatem sonda, să încercăm
		să îi dăm lăpticul la biberon. Nu a fost posibil, căci Sara nu știa nici să sugă, nici să înghită. Dar nu am renunțat. Cu răbdare, infirmierele și
		asistentele noastre au reușit să îi dea lăpticul cu seringa - prima masă de acest fel a durat o oră...</p>
		<br />

		<p>Nu mi-am putut imagina până acum bucuria de a vedea că un pacient primește de trei zile laptele cu seringa sau cu biberon special. Iar imaginea
		Sarei dormind prima dată relaxată, cu mânuțele ei mici destinse, ca un îngeraș, îmi stăruie zi și noapte în minte.</p>
		<br />

		<p>Deși știu că suntem încă în luptă continuă ca fetița aceasta cu față de îngeraș să recupereze din marea traumă a nașterii, mă încred în Dumnezeu
		că acești mici pași sunt unii făcuți spre o stare tot mai bună a micii noastre paciente.</p>

		<p>Și nu mă pot opri să mă rog continuu ca băiețelul meu de trei ani să fie sănătos, ca și bebelușul pe care sunt nerăbdătoare să îl privesc pentru
		prima dată peste mai puțin de 2 luni, iar eu să pot să le ofer copiilor mei tot ce e mai bun pentru ei.</p>
		]]>
	</Item4Content>
		<Item4Author><![CDATA[Dr. Diana Epure, noiembrie 2011]]></Item4Author>
		<Item5Content>
		<![CDATA[
		<p>Sunt oameni cu care trebuie să te întâlneşti în viaţă. Unii se intersectează pasager cu drumul tău şi lasă o strângere de mână, un zîmbet,
		un cuvânt care îţi rămâne la suflet. Cu alţii construieşti încet, încet o prietenie. Eu simt asta despre noi... Daniela Berciu şi cu mine.
		Îi spuneam într-una din convorbirile noastre că simt că prietenia ei mă ajută pe mine mai mult decat poate o ajut eu pe ea.</p>
		
		<p>Daniela a aşteptat împreună cu Ionuţ venirea Mamaruţei pe lume cu bucuria firească a oricărui părinte, ce îşi doreşte un copil frumos şi
		sănătos. Aşa a şi fost până au observat primul semn... Mara avea dimensiunile capului peste media normală... şi creştea mai repede decât
		trebuia.</p>
		
		<p>Am facut primul RMN... ventriculii măriţi de volum, fără semne de hidrocefalie activă. Neurochirurgii români şi-au spus părerea:
		supraveghere vigilentă. Mara nu avea nici un alt semn neurologic, care să impună intervenţia chirurgicală. A urmat doar tratament oral.</p>
		
		<p>A urmat un an de încordare în care Daniela măsura perimetrul cranian în timp ce Mara dormea, de fiecare dată cu inima bătând nebuneşte, 
		sperând să nu găsească dimensiuni mai mari. Aspectul imagistic se menţinea...</p>
		
		<p>Însă ceva nu mai era la fel... Mara nu mai mergea la fel ca inainte, ci asimetric, ceea ce ne-a făcut să credem că nu mai putem aştepta.</p>
		
		<p>Într-o săptămână au urmat vize, bilete de avion, drum la Istanbul la ACIBADEM şi consultul Prof. Dr. Memet Ozek... trebuie intervenit chirurgical!</p>
		
		<p>13000 euro costă speranţele noastre... e mult, e puţin?</p>
		
		<p>27 august 2012 e ziua în care mâinile noastre vor sta unite în rugăciune!</p>
		]]>
		</Item5Content>
		<Item5Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, august 2012]]></Item5Author>
		<RightHead1><![CDATA[Povestea Sorinei]]></RightHead1>
		<RightContent1>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Sorina2.jpg" class="Feature" alt="Foto mama 2" />
			<p>Era o dimineaţă ca oricare alta; sau cel puţin aşa părea... De la Dorohoi, via Bacău, venea o fetiţă de 4 ani adusă in braţe
			de către mămica ei. Am intrat în salon pentru vizita de dimineaţă. Mama stătea in picioare lângă pătuţul cu gratii, iar copilul,
			speriat parca de tot ce e in jurul său, nu putea să mergă, avea trei membre paralizate, iar ochii...
			<a href="##app_root##/cazuri/povestea-sorinei.aspx" runat="server">citeşte mai departe</a></p>
			]]>
		</RightContent1>
	</Cazuri>
	<Presa>
		<TitlePrefix><![CDATA[Asociaţia Neurocare - Presă - ]]></TitlePrefix>
		<Title><![CDATA[Presă]]></Title>
		<Head><![CDATA[Presă]]></Head>
		<Item1Title><![CDATA[Instructor de schi tratat de Dr. Dan Teleanu]]></Item1Title>
		<Item1Head><![CDATA[Vali Căciulă îşi revine!]]></Item1Head>
		<Item2Title><![CDATA[Bărbatul care a învins patru forme de cancer într-un an]]></Item2Title>
		<Item2Head><![CDATA[Bărbatul care a învins patru forme de cancer într-un an]]></Item2Head>
		<Item3Title><![CDATA[Dr. Dan Teleanu la "Doctore, ești un erou!"]]></Item3Title>
		<Item3Head><![CDATA[Medicul Dan Teleanu, neurochirurgul care a inteles ca aparatura de top nu este totul]]></Item3Head>
		<Item4Title><![CDATA[Doctorița Raluca Teleanu, zâna mea de la Spitalul Victor Gomoiu]]></Item4Title>
		<Item4Head><![CDATA[Doctorița Raluca Teleanu, zâna mea de la Spitalul Victor Gomoiu]]></Item4Head>
		<Item5Title><![CDATA[Dr. Raluca Teleanu la "Trăiește sănătos" (Antena 2)]]></Item5Title>
		<Item5Head><![CDATA[Dr. Raluca Teleanu la "Trăiește sănătos"]]></Item5Head>
		<Item6Title><![CDATA[Aproape 500.000 de români suferă de epilepsie]]></Item6Title>
		<Item6Head><![CDATA[Aproape 500.000 de români suferă de epilepsie, jumătate ascund boala din cauza discriminării]]></Item6Head>
		<Item7Title><![CDATA[Dialog despre viaţa copiilor bolnavi de epilepsie]]></Item7Title>
		<Item7Head><![CDATA[Dialog fără prejudecăţi despre viaţa copiilor bolnavi de epilepsie, sâmbătă, în Herăstrău]]></Item7Head>
		<Item8Title><![CDATA[Manifestare în sprijinul copiilor bolnavi de epilepsie]]></Item8Title>
		<Item8Head><![CDATA[Artiştii au participat la o manifestare în sprijinul copiilor bolnavi de epilepsie]]></Item8Head>
		<Item1Content>
			<![CDATA[
			<h3>Starea de sănătate a lui Vali Căciulă, cel mai cunoscut instructor de schi din România, este tot mai bună.</h3>

			<p>Veşti din ce în ce mai bune pentru cei care îl cunosc pe Vali Căciulă. Operat de două ori pe creier, instructorul de schi din
			Sinaia se simte din ce în ce mai bine. <i>"Starea sa de sănătate este din ce în ce mai bună. A început să mănânce. Sunt optimist!"</i>,
			spune Codruţ Căciulă, fiul marelui instructor de schi.</p>

			<p>Acelaşi optimism îl afişează şi medicul <b>Dan Teleanu</b>, cel care l-a repus pe picioare pe Căciulă Senior în cadrul Secţiei
			de Neurochirurgie de la Spitalul Universitar din Bucureşti. "<i>Acum se simte mai bine. Se deplasează la toaletă, mănâncă singur,
			vorbeşte... A făcut progrese mari, chiar dacă încă mai are probleme din când în când. Vineri sau luni s-ar putea să-l externăm"</i>,
			a declarat medicul care l-a ridicat din zăpadă pe Vali Căciulă şi l-a pus din nou pe schiuri.</p>

			<p>Mai departe, instructorul de schi trebuie să urmeze un program de recuperare foarte strict. Costurile pentru acest proces sunt
			foarte ridicate, astfel că toţi cei care doresc să-l ajute pe sinăian o pot face trimiţând bani în conturile:
			RO82INGB0000999900635852 - pentru lei şi pentru euro - RO39INGB0000999901661043 deschise la ING Bank. Conturile sunt deschise pe
			numele Căciulă Constantin Codruţ.</p>
			]]>
		</Item1Content>
		<Item1Author>
			<![CDATA[
			Sursa: schiromania.ro, 23 Februarie 2011<br />
			<a href="http://www.schiromania.ro/2011/02/23/vali-caciula-isi-revine/" target="_blank">http://www.schiromania.ro/2011/02/23/vali-caciula-isi-revine/</a>
			]]>
		</Item1Author>
		<Item2Content>
			<![CDATA[
			<h3>Ultimul impas a fost depăşit acum două săptămâni, când i s-a îndepărtat tumora cerebrală.</h3>

			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol1.jpg" class="General" align="middle" width="425" height="262"><br />
			<p class="Author">Foto: Silviu Ciobanu</p>

			<p>Slăbuţ la trup şi cu capul bandajat, Florian se ridică sprinten din pat când mă vede intrând în salon. Soţia este alături de el şi
			asta-l face să treacă mai uşor peste necaz. Până anul trecut nu avusese niciodată probleme de sănătate. În aprilie 2010, s-a dus la o
			clinică privată din Galaţi să-şi scoată o gâlmă ca o boabă de fasole care-i apăruse la subraţ. În timp ce aştepta rezultatele
			biopsiei, într-o noapte a simţit o durere groaznică de cap. În scurt timp, bărbatul de 42 de ani avea să afle că suferă de melanom,
			de tumoră la creier şi de metastaze la plămâni. <i>"Medicii au spus atunci că tumorile la creier nu se pot opera. Am făcut
			chimioterapie şi cobaltoterapie şi, după câteva luni, o parte dintre ele au dispărut de tot. În urma tratamentului, au dispărut şi
			metastazele de la plămâni"</i>, spune Florian. În decembrie, anul trecut, Florian a aflat că avea metastaze şi pe intestinul subţire.
			Avea greţuri, tot ce mânca îi venea înapoi, şi avea dureri care-i treceau cu algocalmin. S-a operat şi a scăpat şi de aceste
			metastaze.</p>

			<h3>Operaţia la creier a durat patru ore</h3>

			<p>Florian a venit la Spitalul Universitar din Bucureşti în urmă cu două săptămâni pentru a vedea ce se poate face cu tumora care-i
			mai rămăsese la creier. Medicul i-a spus că se poate opera. <i>"Intervenţia a durat patru ore şi a constat în extirparea metastazei
			cerebrale. Operaţia este complexă, are risc de sângerare şi trebuie să fim foarte atenţi să nu atingem structuri din creier care l-ar
			putea lăsa pe pacient cu deficit postoperator neurologic"</i>, explică Dan Teleanu, medic primar neurochirurg la Spitalul Universitar din
			Bucureşti. Acesta mai spune că, în cazul lui Florian, şansele de supravieţuire depind de cât de bine este controlat melanomul.
			Florian nu are voie să mai consume alcool şi cafea şi trebuie să se ferească să mai stea cu capul în soare. În caz contrar, riscă să
			aibă crize epileptice.</p>

			<h3>"Nenorocirile astea se întâmplă când eşti mai liniştit"</h3>

			<p>Stilul de viaţă dezordonat, alimentaţia nesănătoasă şi poluarea fac ca tumorile cerebrale să apară şi la persoane de 30-40 de ani.
			În unele cazuri, tumorile pot avea cauze secundare, ca în situaţia lui Florian. Spre exemplu, o femeie care a avut cancer la sân sau
			un bărbat cu cancer pulmonar riscă să facă şi metastaze cerebrale. Tumorile mai pot apărea şi fără un motiv foarte bine cunoscut.
			<i>"Tumorile cerebrale benigne pot apărea la femeile cu multe sarcini din cauze hormonale sau la pacienţi de 60-70 de ani"</i>, spune Dan
			Teleanu.</p>

			<p>Cea mai periculoasă formă de cancer la creier, glioblastomul, apare însă mai frecvent la bărbaţi, iar rata de supravieţuire este
			de 8 luni. Durerile de cap, crizele epileptice, tulburările de vedere, pareza pe partea tumorii şi un deficit de câmp vizual sunt
			semnele unei tumori cerebrale. Pentru a surprinde boala din timp, medicii recomandă un control neurologic o dată pe an, după vârsta
			de 35 de ani. <i>"Nenorocirile astea se întâmplă când eşti mai liniştit. Eram fericit la maximum când am aflat că sunt bolnav. Acum îmi
			doresc să trăiesc măcar până la 50 de ani, să mă pun pe picioare, să mă duc la serviciu şi să am grijă de fetiţa mea de 10 ani"</i>,
			spune Florian care nu-şi explică de ce s-a îmbolnăvit. <i>"Alcool beam ocazional şi n-am mai pus gura pe ţigară din 1995. Mişcare am
			făcut mereu. Doar de dulciuri ce am mai abuzat, pentru că-mi plac foarte mult. Poate că m-am îmbolnăvit pentru că am stat mult în
			soare. De mic îmi plăcea să înot şi apoi am lucrat toată viaţa pe vapor în soare"</i>, caută el să găsească un răspuns.</p>

			<p><i>"Operaţia prin care se îndepărtează tumora cerebrală are risc de sângerare şi trebuie să fim foarte atenţi să nu atingem
			structuri din creier care l-ar putea lăsa pe pacient cu deficit postoperator neurologic."</i><br />
			<b>DAN TELEANU</b>, neurochirurg</p>
			]]>
		</Item2Content>
		<Item2Author>
			<![CDATA[
			Sursa: romanialibera.ro, 15 Martie 2011<br />
			<a href="http://www.romanialibera.ro/stil-de-viata/sanatate/barbatul-care-a-invins-patru-forme-de-cancer-intr-un-an-219465.html" target="_blank">
			http://www.romanialibera.ro/stil-de-viata/sanatate/barbatul-care-a-invins-patru-forme-de-cancer-intr-un-an-219465.html</a>]]></Item2Author>
		<Item3Content>
			<![CDATA[
			<iframe src='http://www.stirileprotv.ro/lbin/video_embed.php?media_id=60529786&section=20330&video_section_id=' frameborder='0' style='width: 400px; height: 330px;' scrolling="no"></iframe>

			<br /><br />
			<h3>De 15 ani, un urias bland vindeca o parte a corpului nostru despre care specialistii declara ca stim prea putin - creierul uman.</h3>

			<br />
			<p>Sunt interventii pe care putini stiu sa le faca, dar si mai putini au curajul sa le inceapa.</p>

			<p>Chirurgia pe creier era, cand a facut el facultatea, pura avangarda. De atunci, Dan Teleanu a vazut si a tratat sute de tumori canceroase.</p>

			<p>La 44 de ani, e privit ca un exemplu rar de blandete de cei al caror viitorul atarna de un fir de par. Adica de biopsia care le da un
			verdict - a fost sau n-a fost malign? In cateva luni petrecute in Germania, medicul a inteles insa ca aparatura de top nu e totul.</p>

			<p>S-a verificat si la Cornel, un pacient de 28 de ani, care a dus pe picioare o simpla durere de cap. In poze, problema la creier s-a vazut
			greu. Tanarul crede ca a avut noroc.</p>

			<p>Un alt bolnav operat de Teleanu si vindecat, in numai un an, de patru forme de cancer, ar spune ca a dat peste un om daruit.</p>

			<p>Are doi copii, pe care ii vede mai putin decat ar vrea si ar merita cu totii.</p>

			<p>Si de fapt, tot de la sotie, neurolog pediatru, cere ajutor pentru pacientii copii.</p>
			]]>
		</Item3Content>
		<Item3Author>
			<![CDATA[
			Sursa: stirileprotv.ro, 23 Noiembrie 2011<br />
			<a href="http://stirileprotv.ro/stiri/11-septembrie/campanie-doctori.html" target="_blank">
			http://stirileprotv.ro/stiri/11-septembrie/campanie-doctori.html</a>
			]]>
		</Item3Author>
		<Item4Content>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol4.jpg" class="General" align="middle" width="460" height="356">
			
			<br /><br />
			<p><b>By Adela Chirică</b></p>

			<br />
			<p>Sunt Ada, fericita mămică a unui băiețel de 4 ani și jumătate. Ca pentru orice mamă, copilul meu este viața mea și toată bogăția mea. Îl iubesc cu fiecare părticică a corpului meu și pentru el pot face imposibilul.</p>
			<p>Băiețelul meu este special, cum îmi place mie să spun, adică suferă de o boală cumplită: <b>epilepsia</b>.</p>
			<p>Când s-au declanșat pentru prima oară convulsiile lui am simțit realmente că a căzut cerul pe mine. Îmi era imposibil să accept și nu știam cum să lupt cu această boală. După un periplu pe la mai mulți medici, care mai de care mai renumiți dar care nu aveau soluții pentru copilașul meu, m-am trezit într-o seară, după o altă convulsie, bântuind cu el pe străzi, disperată, gândindu-mă unde și la ce doctori să îl mai duc.</p>
			<p>Nu știu cum am ajuns la porțile spitalului Victor Gomoiu din București, un spital de care nu auzisem în viața mea, dar către care doar Dumnezeu mi-a îndrumat pașii. Acolo am cunoscut-o pe dna doctor Raluca Teleanu, neurolog.</p>
			<p>Prima impresie nu a fost tocmai încurajatoare deoarece mi s-a parut o femeie pe cât de tânără și frumoasă, pe atât de dură. Cu toate acestea, am crezut în dânsa din prima clipă. Și nu m-am înșelat! Alături de "doctorița mea" am început o luptă teribilă, contra cronometru, pentru a-mi salva copilașul. Am trecut prin momente tensionate, de cumpănă grea, momente pe care nu știu cum le-am depășit și pe care nu vă doresc să le experimentați.</p>
			<p>Ajunsesem la limita puterilor și mă lăsaseră nervii. În momentul în care dânsa m-a simțit că încep să cedez, mi-a oferit LECȚIA VIEȚII MELE… Nu, nu m-a compătimit și nici nu a plâns alături de mine. Acum îmi este clar că asta nu ar fi ajutat la nimic.</p>
			<p>Nu am să uit niciodată ziua aceea în care dumneaei m-a găsit plângând în hohote în salonul în care eram internați. S-a uita la mine și mi-a spus răspicat: "Degeaba mă chinui eu să vă salvez copilul dacă dumneavoastră, mama lui, cedați și nu sunteti în stare să luptati. Știu, dacă vă apucați să vă comparați copilul cu alți copii sănătoși ,sunteți cea mai nenorocită mamă. Dar dacă veniți cu mine pe secție și vedeți copilași cu tumori sau paralizați care nu mai au nici o șansă și ale căror mame, atunci când mă văd, așteaptă de la mine o minune, .minune ce nu va veni niciodată, veți realiza cât de fericită și norocoasă sunteți. Acele mame ar da orice să fie în locul dumneavoastră".</p>
			<p>A fost exact dușul rece de care aveam nevoie. Au trecut de atunci trei ani. În toți acești ani am luptat, cot la cot doamna doctor, și rezultatul este minunat. Copilul meu este un copil normal. Merge la grădiniță, are prieteni, merge în parc.. Mai face crize, dar mai rar. Schimbăm scheme de tratament după scheme de tratament, respectăm un anume regim alimentar, luăm medicamente…Dar dincolo de toate acestea ne trăim viața frumos și normal.</p>
			<p>Am învățat că în lupta cu boala, oricare ar fi ea, părintele sau aparținătorii bolnavului sunt elementul cheie fără de care medicul nu poate izbândi. Am învățat normalitatea de dincolo de suferința medicală, am învățat să mă bucur de ce am dincolo de ceea ce nu am.</p>
			<p>LECȚIA asta o datorez zânei mele de la Spitalul Victor Gomoiu. Și pentru că mi-am însușit lecția atât de bine, mi-am dorit să ajut și pe alți părinți să depășească boala copiilor lor. Așa am devenit voluntar Salvează Vieți. Împreună cu mine, pe nesimțite, am adus-o în echipă și pe doamna doctor care a preluat toate cazurile trimise de Salvează Vieți.</p>
			<p>Pare ireal să poți trimite un email unui medic, asta în anul de grație 2011 când închidem spitale, blocăm posturi, tăiem din salarii și acuzăm mereu personalul medical de corupție. Pare și mai puțin credibil ca medicul acela să-ți răspundă, să preia documente medicale, să programeze analize, să propună soluții, să meargă mână în mână cu voluntarii asociației (care nu sunt medici), și toate acestea pentru binele și interesul pacientului.</p>
			<p>Doamna doctor răspunde la orice apel al asociației, nu trebuie să fie neapărat din partea mea, și preia orice caz ce intră în sfera domeniului său de expertiză. Doamna doctor continuă să fie și medicul curant al puiului meu și reperul meu în viață.</p>
			<p>Mi se pare firesc, în prag de Crăciun, la final de an, să spun în gura mare "Doamna doctor, vă iubesc și vă admir!"</p>
			]]>
		</Item4Content>
		<Item4Author>
			<![CDATA[
			Sursa: blog.salveazavieti.ro, 14 Decembrie 2011<br />
			<a href="http://blog.salveazavieti.ro/?p=601" target="_blank">
			http://blog.salveazavieti.ro/?p=601</a>
			]]>
		</Item4Author>
		<Item5Content>
			<![CDATA[
			<iframe width="520" height="390" src="http://www.youtube-nocookie.com/embed/nzxrFl3Pefs?rel=0&wmode=transparent" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
			<br />
			]]>
		</Item5Content>
		<Item5Author>
			<![CDATA[
			Sursa: antena2.ro, 8 Iunie 2012<br />
			<a href="http://antena2.ro/video/traieste-sanatos-cresterea-copilului-bolile-ochilor_vueq71yferd" target="_blank">
			http://antena2.ro/video/traieste-sanatos-cresterea-copilului-bolile-ochilor_vueq71yferd</a>
			]]>
		</Item5Author>
		<Item6Content>
			<![CDATA[
			<p><b>Epilepsia este o maladie care afectează aproape 500.000 de români, însă aproximativ jumătate dintre cei suferinzi îşi ascund
			boala sau nu o tratează corespunzător, din cauza discriminărilor la care sunt supuşi, potrivit specialiştilor.</b></p>

			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol6.jpg" class="General" align="middle" width="520" height="391">
			<span class="Author">Imagine: Shutterstock</span>
			
			<br /><br />
			<p>Această boală este o dereglare a sistemului nervos care produce descărcări bruşte şi intense de activitate electrică în creier.
			Medicii mai spun despre epilepsie că reprezintă una dintre bolile neurologice cu cel mai mare impact, ea fiind a doua cauză de consult
			neurologic pentru o afecţiune cronică, după cefalee.</p>

			<p>În România, sunt aproximativ 200.000 de pacienţi cu epilepsie, arată statisticile Organizaţiei Mondiale a Sănătăţii (OSM), dar
			medicii cred că numărul acestora ar fi mai mare, de 300.000 până la 500.000.</p>

			<p><b><i>"Această afecţiune are un impact semnificativ asupra calităţii vieţii. În România, 500.000 de oameni suferă de epilepsie,
			însă statisticile nu reflectă însă complet realitatea, deoarece foarte mulţi bolnavi îşi ascund această maladie, de teama de a nu fi
			stigmatizaţi în societate"</i></b>, spun reprezentanţii Asociaţiei Pacienţilor cu Epilepsie din România (ASPERO).</p>

			<p>Între 50 şi 60% dintre cazurile de epilepsie debutează înaintea vârstei de 16 ani, însă o criză unică, accidentală, poate să apară
			la 5% din populaţie, susţin specialiştii. Crizele de epilepsie pot fi uneori confundate, în cazul bebeluşilor, cu convulsiile febrile,
			care sunt destul de frecvente şi deloc periculoase.</p>

			<p>Aproximativ 68% din totalul pacienţilor cu eplilesie sunt pensionaţi pe caz de boală, conform datelor statistice.</p>

			<p><b>Epilepsia afectează peste 50 de milioane de persoane din întreaga lume, un om din 100 suferind de această boală</b>, conform
			datelor statistice.</p>
			
			<p>Maladia numită epilepsie reuneşte, de fapt, câteva zeci de sindroame cu cauze, manifestări şi evoluţii diferite. Una dintre cele
			mai grave forme este sindromul Dravet, în al cărui tratament sunt necesare mai multe medicamente, unele, pentru moment, inaccesibile
			în România.</p>

			<p>Viaţa de zi cu zi a copiilor cu epilepsie este subiectul unui dialog fără prejudecăţi iniţiat de Asociaţia Neurocare şi programat
			sâmbătă în parcul bucureştean Herăstrău, pentru a-i informa pe cei din anturajul micuţilor despre faptul că boala nu e o piedică
			pentru o viaţă normală în comunitate.</p>
			]]>
		</Item6Content>
		<Item6Author>
			<![CDATA[
			Sursa: www.mediafax.ro, 15 Iunie 2012<br />
			<a href="http://www.mediafax.ro/social/aproape-500-000-de-romani-sufera-de-epilepsie-jumatate-ascund-boala-din-cauza-discriminarii-9750957" target="_blank">
			http://www.mediafax.ro/social/aproape-500-000-de-romani-sufera-de-epilepsie-jumatate-ascund-boala-din-cauza-discriminarii-9750957</a>
			]]>
		</Item6Author>
		<Item7Content>
			<![CDATA[
			<p><b>Viaţa de zi cu zi a copiilor cu epilepsie este subiectul unui dialog fără prejudecăţi iniţiat de Asociaţia Neurocare şi programat
			sâmbătă în parcul bucureştean Herăstrău, pentru a-i informa pe cei din anturajul micuţilor despre faptul că boala nu e o piedică pentru
			o viaţă normală în comunitate.</b></p>

			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol7.jpg" class="General" align="middle" width="520" height="391">
			<span class="Author">Imagine: Shutterstock</span>
			
			<br /><br />
			<p><b>Se poate vindeca? Şi cât timp va trebui să ia tratament? Se poate juca un copil epileptic în parc, împreună cu alţii de vârsta
			lui?</b> Vor dori ceilalţi copii să stea de vorbă cu el sau îl vor respinge? Un copil bolnav de epilepsie se poate integra într-o
			comunitate? Dar ca adult, va putea el să aibă o familie şi un serviciu? Acestea sunt doar o parte dintre întrebările care se nasc în
			familiile cu copii epileptici, după aflarea diagnosticului, susţin iniţiatorii evenimentului, într-un comunicat remis, vineri,
			agenţiei MEDIAFAX.</p>

			<p>Discuţiile vor avea loc, de la ora 11.00, la Roaba de cultură, pe pajiştea Pescăruş, în cadrul unui eveniment-spectacol la care
			participă şi familii cu copii epileptici.</p>
			
			<p><b><i>"Evenimentul îşi propune informarea anturajului copilului, astfel încât epilepsia să nu reprezinte o piedică în accesul la
			educaţie, la activităţi specifice vârstei şi, nu în ultimul rând, în a avea confort emoţional. Este primul eveniment dintr-o serie pe
			care ne-o propunem în dorinţa de a ne face cunoscută activitatea, respectiv sprijinul pacienţilor cu patologie neurologică sau
			neurochirurgicală"</i></b>, spune dr. Raluca Teleanu, membru fondator al Asociaţiei Neurocare.</p>

			<p>Partenerii acestui eveniment sunt Zenith Pharmaceuticals, www.dravet.ro, Teatrul WOW, Asociaţia Green Revolution, Clubul Atlantis
			Fitness şi Lifestyle.</p>

			<p>Epilepsia afectează peste 50 de milioane de persoane din întreaga lume, un om din 100 suferind de această boală, conform datelor
			statistice.</p>
			
			<p>Maladia numită epilepsie reuneşte, de fapt, câteva zeci de sindroame cu cauze, manifestări şi evoluţii diferite. Una dintre cele mai
			grave forme este sindromul Dravet, în al cărui tratament sunt necesare mai multe medicamente, unele, pentru moment, inaccesibile în
			România.</p>

			<p>Asociaţia Neurocare a fost înfiinţată de Raluca Teleanu, medic primar neurologie pediatrică, Dan Teleanu, medic primar neurochirurg,
			şi Adina Istrate, asistent şef neurologie pediatrică. Alături de aceştia, asociaţia reuneşte voluntari şi alte cadre medicale.</p>

			<p><b>Neurocare are ca obiectiv informarea, susţinerea emoţională şi materială a pacienţilor cu afecţiuni neurologice şi neurochirurgicale.</b></p>
			]]>
		</Item7Content>
		<Item7Author>
			<![CDATA[
			Sursa: www.mediafax.ro, 15 Iunie 2012<br />
			<a href="http://www.mediafax.ro/social/dialog-fara-prejudecati-despre-viata-copiilor-bolnavi-de-epilepsie-sambata-in-herastrau-9750953" target="_blank">
			http://www.mediafax.ro/social/dialog-fara-prejudecati-despre-viata-copiilor-bolnavi-de-epilepsie-sambata-in-herastrau-9750953</a>
			]]>
		</Item7Author>
		<Item8Content>
			<![CDATA[
			<p><b>Actori, cântăreţi şi mai multe grupuri de copii-dansatori au participat, sâmbătă, în parcul Herăstrău, la o manifestare în
			beneficiul copiilor bolnvi de epilepsie, în cadrul unui eveniment organizat de asociaţia Neurocare.</b></p>

			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol8.jpg" class="General" align="middle" width="520" height="362">
			<span class="Author">Imagine: Silviu Matei/Mediafax Foto</span>
			
			<br /><br />
			<p>Florin Busuioc, Ovidiu Cuncea, Viorel Gaiţă, Crina Matei şi Mona Nicolici au fost printre cei care au povestit despre
			experienţele pe care le-au avut cu această boală în familie sau în cercul de prieteni, exprimându-şi susţinerea pentru
			nediscriminarea copiilor afectaţi de maladie.</p>

			<p><b><i>"Aş vrea să trăim vremuri în care părinţii să nu mai aibă strângeri de inimă la aflarea diagnosticului, ci să primească vestea
			cu fruntea sus, să privească epilepsia ca pe o afecţiune cardiacă, spre exemplu, care nu îi împiedică pe copiii lor să facă lucruri
			normale în viaţă"</i></b>, a declarat medicul neurolog pediatru Raluca Teleanu, unul dintre membrii fondatori ai Asociaţiei Neurocare.</p>

			<p>Dr. Teleanu a spus că, deşi multora le vine greu să creadă, există inclusiv olimpici la matematică bolnavi de epilepsie şi care
			continuă să aibă crize epileptice.</p>

			<p>La eveniment au fost prezente şi mai multe familii cu copii afectaţi de această suferinţă, cea mai frecventă afecţiune neurologică
			pediatrică.</p>

			<p><b><i>"Când am aflat diagnosticul, în urmă cu două luni, am avut de ales: să renunţ sau să lupt. Întâi, am ales să renunţ, pentru că
			m-am gândit că nu pot lupta singură cu o boală incurabilă. Apoi, mi-am dat seama că nu sunt singură şi că trebuie să încerc să găsesc
			familiile care trec prin ceea ce trec şi eu cu Davis şi să ne susţinem reciproc"</i></b>, a povestit Adela Chirică, mama unui băieţel în
			vârstă de cinci ani diagnosticat recent cu sindrom Dravet, una dintre cele mai grave forme de epilepsie.</p>
			
			<p><iframe frameborder="0" style="width: 400px; height: 330px; scrolling: no;" src="http://www.stirileprotv.ro/lbin/video_embed.php?media_id=60585225&section=20335&video_section_id="></iframe></p>

			<p>După ce a aflat de boala copilului său, Adela Chirică a organizat împreună cu Neurocare evenimentul de sâmbătă şi a lansat un site
			dedicat sindromului Dravet.</p>

			<p>Sindromul Dravet este o boală rară, care afectează un copil din 20.000, în lume şi este cunoscut de relativ puţină vreme, fiind
			descoperit în anul 1978 de către medicul francez neurolog pediatru Charlotte Dravet. Crizele copiilor cu acest sindrom sunt dificil de
			ţinut sub control, chiar şi în situaţia administrării a mai multe medicamente antiepileptice.</p>

			<p><b><i>"Este doar un început ce am făcut astăzi aici, un pas spre conştientizarea faptului că bolnavii cu epilepsie trăiesc printre
			noi şi au nevoie de un acces mai bun la investigaţii de calitate şi la medicaţie"</i></b>, a mai declarat dr. Teleanu, la închiderea
			evenimentului.</p>

			<p>Momentele artistice au fost susţinute de cvartetul de coarde Del Bucharest, de grupul Distinto, de Ianna Novac, Lavinia, Simela
			Neacşu, Bianca Lixandru, Alin Văduva şi Radu Captari, alături de care au prezentat momente coregrafice copiii de la clubul Atlantis
			Fitness & Lifestyle şi de la Centrul Şcolar Hipoacuzici nr. 3.</p>

			<p><b>De asemenea, creatoarea de modă Gianina Punkosti prezentat o colecţie vestimentară aparte, cu haine decorată cu fluturi mov, simbolul
			luptei împotriva epilepsiei la nivel internaţional.</b></p>

			<p>Epilepsia este o maladie care afectează aproape 500.000 de români, însă aproximativ jumătate dintre cei suferinzi îşi ascund boala sau
			nu o tratează corespunzător, din cauza discriminărilor la care sunt supuşi, potrivit specialiştilor.</p>

			<p>Între 50 şi 60% dintre cazurile de epilepsie debutează înaintea vârstei de 16 ani, însă o criză unică, accidentală, poate să apară la
			5% din populaţie, susţin specialiştii. Crizele de epilepsie pot fi uneori confundate, în cazul bebeluşilor, cu convulsiile febrile, care
			sunt destul de frecvente şi nepericuloase.</p>

			<p><b>La nivel mondial, epilepsia afectează peste 50 de milioane de persoane, un om din o sută suferind de această boală.</b></p>

			<p>Asociaţia Neurocare a fost înfiinţată de Dr. Raluca Teleanu, medic primar de neurologie pediatrică, Dr. Dan Teleanu, medic primar
			neurochirurg, şi Adina Istrate, asistent-şef de neurologie pediatrică şi reuneşte mai multe cadre medicale şi voluntari. Neurocare îşi
			propune informarea, susţinerea emoţională şi materială a pacienţilor cu afecţiuni neurologice şi neurochirurgicale.</p>
			]]>
		</Item8Content>
		<Item8Author>
			<![CDATA[
			Sursa: www.mediafax.ro, 16 Iunie 2012<br />
			<a href="http://www.mediafax.ro/social/artistii-au-participat-la-o-manifestare-a-neurocare-in-sprijinul-copiilor-bolnavi-de-epilepsie-9752881" target="_blank">
			http://www.mediafax.ro/social/artistii-au-participat-la-o-manifestare-a-neurocare-in-sprijinul-copiilor-bolnavi-de-epilepsie-9752881</a>
			]]>
		</Item8Author>
	</Presa>
	<Doneaza>
		<Title><![CDATA[Donează]]></Title>
		<Content>
			<![CDATA[
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI FACE O DONAŢIE ÎN BANI!</h2>
			<i>(pentru persoanele fizice)</i><br /><br />

			<p>Donaţi periodic sau ocazional o sumă de bani pentru o cauză pe care o puteţi alege dumneavoastră.</p>
			<p>Donaţiile vor fi folosite în folosul persoanelor vulnerabile, care ni se adreseaza. Va suntem profund recunoscatori! Fară sprijinul
			Dvs financiar, multe activităţi de susţinere materiala a pacientilor nu ar putea avea loc.</p>

			<h3>Cum puteţi dona?</h3>

			<p>- Contactându-ne la 0724 726 756<br />
			- Prin virament bancar în contul Asociaţiei Neurocare<br />
				&nbsp;&nbsp;Cont Lei: RO21BRDE445SV26604894450 (cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti)</p>
		
			<br /><br />
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI FACE O SPONSORIZARE!</h2>
			<i>(pentru persoanele juridice)</i><br /><br />

			<h3 class="NoPadding">Dacă sunteţi factor de decizie într-o companie, sponsorizaţi una din acţiunile asociaţiei, iar suma oferită vi se poate deduce din impozit.</h3>
			<p>O parte dintre proiectele derulate de Asociaţia Neurocare beneficiază de sprijin financiar din partea unor persoane juridice  din România.
			Apreciem foarte mult implicarea lor socială! Şi firma d-voastră poate să susţină pacientiii să înceapă o viaţă nouă!</p>

			<h3>Cine poate sponsoriza?</h3>
			<p>Orice agent economic care are profit poate alege ca o parte din impozitul pe profit datorat statului să fie direcţionat către un ONG.
			În cazul contribuabililor persoane juridice, adică al agenţilor economici, există o serie de cheltuieli deductibile. Chiar dacă deductibilitatea
			acestor cheltuieli nu reprezintă un adevarat stimulent fiscal ea ajută totuşi în luarea deciziei de a sprijini o organizaţie neguvernamentală.</p>

			<h3>Cât de mare este suma care poate fi dedusă?</h3>
			<p>Încheiaţi un contract de sponsorizare cu Asociaţia Neurocare şi vă deduceţi 20% din impozitul pe profit datorat statului, în limita a 3% din
			cifra de afaceri a companiei. (art. 31 alin. 4 din Legea 571/2003 privind Codul Fiscal) Practic, acest lucru înseamnă că platiţi impozitul
			diminuat cu contravaloarea sponsorizărilor din anul respectiv.</p>

			<h3>Care este baza legală?</h3>
			<p>Sponsorizarea reprezintă actul juridic prin care două persoane convin cu privire la transferul dreptului de proprietate asupra unor bunuri
			materiale sau mijloace financiare în vederea susţinerii unor activităţi fără scop lucrativ desfăşurate de către una dintre părţi, denumită
			beneficiarul sponsorizării. Potrivit legii nr. 32/1994 privind sponsorizarea, cu modificările şi completările ulterioare, sponsorizarea se
			realizează pe bază de contract încheiat în formă scrisă între sponsor şi beneficiar, cu specificarea obiectului, valorii şi duratei sponsorizării,
			precum şi a drepturilor şi obligaţiilor părţilor.<br />
			În cazul unei sponsorizări constând în bunuri materiale, acestea vor fi evaluate, prin actul juridic încheiat, la valoarea lor reală în
			momentul predării către beneficiar.</p>
			<p>Orice firmă are dreptul să acorde sponsorizări şi peste limitele menţionate, însă pentru suma ce depaşeşte limita indicată se plăteşte impozit
			pe profit.<br />
			Sponsorizarea trebuie să fie înregistrată în contabilitate în anul pentru care se face plata impozitului (anul anterior momentului plăţii
			efective). Prevederile articolului 31, alin. 4 din Legea 571/2003 privin Codul Fiscal, sunt aplicabile tuturor contribuabililor plătitori de
			impozite pe profit, indiferent de sursele din care aceştia realizează veniturile, din Romania sau din străinatate.<br />
			Sunt deductibile şi cheltuielile de reclamă şi publicitate efectuate în scopul popularizării firmei sau produselor în baza unui contract scris.
			Sunt incluse în această categorie şi bunurile sau serviciile promoţionale. (art. 21.(2) d) din Legea 571/2003 privind Codul Fiscal). <br />
			Pot fi astfel cuprinse în categoria cheltuielilor cu reclama şi deduse din baza impozabilă acţiuni cum ar fi sprijinirea unui eveniment ONG la care
			participă un numar mai mare de persoane (concurs, inaugurare, concert, acţiune de 1 Iunie, Craciun etc). Tot aici pot fi incluse şi donaţiile de
			produse deoarece în categoria reclamei se încadrează şi bunurile şi serviciile oferite cu titlu gratuit ca mostre. În acelaşi context pot fi
			incluse şi sprijinirea unor publicaţii ale unor organizaţii neguvernamentale cu condiţia ca în ele să se regăsească numele/sigla/mesajul
			sponsorului.</p>

			<h3>Ce trebuie sa faceţi?</h3>
			<p>Procedura de sponsorizare este foarte simplă. Totul se rezumă la încheierea unui contract de sponsorizare între firma şi Asociaţia Neurocare,
			în baza căruia banii pot fi deduşi din impozitul pe profit. Virati suma în contul Asociatiei Neurocare şi specificaţi activitatea pe care doriţi
			să o sprijiniţi. În urma folosirii sumei donate, veţi primi un raport asupra modului în care banii dumneavoastră au fost cheltuiţi şi al
			impactului pe care l-au avut în viaţa noastra si a pacientilor nostri.</p>

			<h3>Care sunt avantajele dumneavoastră ca angajator?</h3>
			<p>Aveţi controlul asupra unei părţi din banii pe care îi datoraţi statului.<br />
			Numele societăţii pe care o conduceţi va apărea în Raportul Anual al Asociaţiei Neurocare care este făcut public comunităţii în pagina de web.<br />
			Această sponsorizare este un mijloc de motivare a angajaţilor care pot astfel să simtă că societatea pentru care lucrează este responsabilă
			din punct de vedere social şi se implică.</p>
			<p>Dacă doriţi să sponsorizaţi o activitate a asociaţiei sau aveţi nevoie de mai multe informaţii referitoare la sponsorizări, contactaţi-ne.
			Ne-ar onora să ne fiţi alături! Vă mulţumim!</p>
		
			<br /><br />
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI DIRECŢIONA 2% DIN IMPOZITUL PE VENIT!</h2>
			<i>(pentru persoanele fizice)</i><br /><br />

			<h3>Directionaţi 2% din impozitul pe care îl plătiţi statului spre finanţarea programelor asociaţiilor.</h3>
			<h3>Ce reprezinta 2%?</h3>
			<p>Contribuabilii persoane fizice pot dispune asupra destinaţiei unei sume reprezentând pana la 2% din impozitul pe venitul anual datorat statului,
			conform art. 57 alin. (4) si art. 84 alin. (2) din Ordonanţa de Urgenţă a Guvernului nr. 138/2004 pentru modificarea şi completarea Legii privind
			Codul Fiscal nr. 571/2003 şi aplicată prin Legea nr. 163/2005. Astfel persoanele fizice pot sponsoriza entităţile nonprofit care funcţionează
			conform O.G. 26/2000 cu privire la asociaţii şi fundaţii.</p>

			<h3>Alegeti cum să fie folosit 2% din impozit!</h3>
			<p>Puteţi decide în mod direct ce se întămplă cu impozitele plătite de dvs. direcţionând 2% către o organizaţie neguvernamentală.<br />
			Această operaţiune nu vă costă nimic. Astfel vă puteţi implica fără nici un fel de costuri suplimentare, în sustinerea unor cauze sociale
			importante.<br />
			Aveţi de completat şi depus doar un formular la Fisc până la data de 15 mai 2011. Dacă nu folosiţi această opţiune, suma respectivă rămâne să fie
			încasată şi gestionată de stat.</p>

			<h3>Ce nu este prevederea 2%?</h3>
			<p>Direcţionarea a 2% din impozitul pe venit nu este o donaţie şi nicio sponsorizare!<br />
			Este vorba de o sumă datorată statului (ca impozit) dar puteţi decide modul şi cui va fi ea alocată.<br />
			2% NU inseamnă costuri suplimentare pentru contribuabil, ci o parte din ceea ce oricum statul ia. Cu alte cuvinte, în loc să ia 100%, statul
			primeşte de la dvs. doar 98%, iar restul de 2% îl direcţionează acolo unde îi spuneţi dvs.<br />
			Direcţionarea a 2% nu este o metodă legală de fraudă fiscală! Nu aveţi dreptul să cereţi nici un fel de beneficii financiare sau de altă natură
			organizaţiei către care aţi direcţionat 2%.<br />
			2% NU au nicio legatură cu cei 2% pe care îi direcţionaţi către fondul de pensii private.</p>

			<h3>De ce să direcţionaţi 2% către Asociaţia Neurocare?</h3>
			<p>Puteţi astfel să ajutaţi pacientii si pe noi sa oferim asistenta medicala de calitate şi să decideţi către cine merg impozitele dvs.
			Direcţionarea a 2% nu este o obligaţie ci reprezintă o opţiune care contribuie la eficientizarea cheltuirii banului public.<br />
			Nici o autoritate a statului, nici o organizaţie sau angajatorul dvs., nu vă pot obliga să faceţi acest lucru.<br />
			Fiind o organizaţie nonprofit, resursele nostre sunt limitate iar marea majoritate a activităţilor noastre sunt realizate prin sponsorizări
			şi donaţii.</p>

			<h3>Cum să direcţionaţi 2% Asociaţia Neurocare?</h3>
			<p>Declaraţia de venit global se depune la Administraţia Finanţelor Publice personal sau prin poştă (din localitatea în care aveţi domiciliul
			în buletin sau cartea de identitate).<br />
			Adresele administraţiilor financiare sunt publicate pe site-ul ANAF.</p>
			<p><b>Atenţie!</b><br />
			Dacă nu stiţi suma exactă reprezentând cei 2%, lasaţi casuţa respectivă necompletată. Organele fiscale au obligaţia să o calculeze şi să o
			completeze corespunzator.</p>
 
			<p><b><a name="formular230" class="Anchor">Dacă sunteţi salariat(a), angajat pe bază de contract individual de muncă sau funcţionar public
			sau dacă aţi obţinut venituri asimilate salariilor (indemnizaţia administratorului, indemnizaţia directorilor, asociaţilor unici, suma din
			profitul net, cuvenită administratorilor la companii/societăţi naţionale, remuneraţia primită de preşedintele asociaţiei de proprietari,
			etc.:</a></b></p>
			<p>- Descărcaţi aici <a href="##app_root##/Files/Formular230_2013_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Pagina doneaza']);">Formularul 230</a>
			"Cerere privind destinaţia sumei reprezentând pâna la 2% din impozitul pe venitul anual şi deducerea
			cheltuielilor efectuate pentru economisirea în sistem colectiv pentru domeniul locativ" .pdf (poate fi obţinut gratuit şi de la orice
			administraţie financiară).<br />
			- Tipăriţi formularul (1 pagina) în două exemplare.</p>

			<p>Declaraţia se completează înscriind cu majuscule, citeţ şi corect, datele prevăzute de formular.<br />
			Completaţi ambele exemplare astfel:</p>
			<p>Anul: 2010<br />
			I. DATE DE IDENTIFICARE A CONTRIBUABILULUI: nume, iniţiala tatălui, prenume, CNP, adresa de domiciliu.</p>
			<p>II. DESTINAŢIA SUMEI REPREZENTÂND PANÂ LA 2% DIN IMPOZITUL ANUAL, POTRIVIT ART. 57 ALIN. (4) DIN LEGEA NR. 571/2003, se bifează casuţa
			corespunzatoare:<br />
			(1. Bursă privată: nu se bifează şi se lasă necompletat/se barează).<br />
			2. Susţinerea unei entităţi nonprofit/unităţi de cult: Suma — se completează cu suma donată sau nu se completază, în situaţia în care nu se
			cunoaşte suma care poate fi virată, organul fiscal va calcula şi vira suma conform legii. Denumirea completă a entităţii nonprofit/unităţii de
			cult. Codul de identificare fiscală al entitatii nonprofit/unităţii de cult. Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit/unităţii de cult.</p>
			<p>III. Se lasă necompletat/se barează.<br />
			- Semnaţi.<br />
			- Pentru veniturile realizate în anul 2010, formularul de redirecţionare a 2% din impozitul pe venit se completează în doua exemplare, din care
			una se depune la organul fiscal în a cărui rază teritorială aveţi adresa de domiciliul potrivit legii sau adresa unde locuiţi efectiv, în cazul
			în care aceasta este diferită de domiciliu (pentru persoanele fizice care au domiciliul fiscal în România), sau la organul fiscal în a cărui
			rază teritorială se află sursa de venit, pentru ceilalţi contribuabili persoane fizice.<br />
			- Formularele se depun până la data de 15 mai 2011 inclusiv, direct la registratura organului fiscal, la oficiul poştal, prin scrisoare
			recomandată sau la sediul nostru iar noi o vom depune pentru dvs. la Administraţia Financiară.<br />
			- Copia se pastrează de către dvs.</p>

			<p><b><a name="formular200" class="Anchor">Dacă aţi realizat în anul 2010 venituri din alte surse (PFA sistem real, PFA norme de venit, profesii
			liberale – medic, avocat, notar, expert contabil, arhitect, chirii, căştiguri din investiţii, drepturi de autor, activităţi agricole,
			etc.)</a></b>, aveţi obligaţia legală (cu excepţia PFA norme de venit) să depuneţi la administraţia financiară o Declaraţie privind veniturile
			realizate de dvs. în anul anterior, Formularul 200. Cu acelaşi formular, într-o rubrică separată, se poate dona 2% din impozitul datorat astfel
			(mai multe detalii la: <a href="http://declaratia200.ro/" target="_blank">http://declaratia200.ro/</a>):</p>
			<p>- Descărcaţi aici <a href="##app_root##/Files/Formular200_2013_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Pagina doneaza']);">Formularul 200</a>
			"Declaraţie privind veniturile realizate" .pdf (poate fi obţinut gratuit şi de la orice administraţie financiară).<br />
			- Tipăriţi formularul (5 pagini) în 2 exemplare.</p>
			<p>Declaraţia se completează înscriind cu majuscule, citeţ şi corect, datele prevăzute de formular.<br />
			Completaţi ambele exemplare astfel:</p>
			<p>Anul: 2010<br />
			I. DATE DE IDENTIFICARE A CONTRIBUABILULUI: nume, iniţiala tatălui, prenume, CNP, adresa de domiciliu.</p>
			<p>II. DATE PRIVIND VENITURILE REALIZATE PE SURSE ŞI CATEGORII DE VENIT: se completează cu informaţii despre veniturile realizate în anul anterior
			conform instrucţiunilor.</p>
			<p>III. DESTINAŢIA SUMEI REPREZENTÂND 2% DIN IMPOZITUL DATORAT PE VENITUL NET ANUAL IMPOZABIL/CAŞTIGUL NET ANUAL, se bifează casuţa
			corespunzatoare:<br />
			(1. Bursa privată: nu se bifează şi se lasă necompletat/se barează).<br />
			2. Susţinerea unei entităţi nonprofit/unităţi de cult: Suma — se completează cu suma donată sau nu se completază, în situaţia în care nu se
			cunoaşte suma care poate fi virată, organul fiscal va calcula şi vira suma  conform legii. Denumirea completă a entităţii nonprofit/unităţii de
			cult. Codul de identificare fiscală al entităţii nonprofit/unităţii de cult. Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit/unităţii de cult.</p>
			<p>IV. Se lasă necompletat/se barează/se completează numai în cazul în care obligaţiile de declarare a veniturilor se îndeplinesc de catre
			reprezentantul fiscal desemnat de contribuabil.<br />
			- Anexati documentele care justifică veniturile realizate.<br />
			- Semnaţi.<br />
			- Pentru veniturile realizate în anul 2010, formularul de redirecţionare a 2% din impozitul pe venit se completează în două exemplare, din care
			una se depune la organul fiscal în a cărui rază teritorială aveţi adresa de domiciliu potrivit legii sau adresa unde locuiţi efectiv, în cazul
			în care aceasta este diferită de domiciliu (pentru persoanele fizice care au domiciliul fiscal în România), sau la organul fiscal în a cărui
			rază teritorială se află sursa de venit, pentru ceilalţi contribuabili persoane fizice.<br />
			- Formularele se depun până la data de 15 mai 2011 inclusiv, direct la registratura organului fiscal, la oficiul poştal, prin scrisoare
			recomandată sau la sediul nostru iar noi o vom depune pentru dvs. la Administraţia Financiară.<br />
			- Copia se pastreaza de catre dvs.</p>
 
			<p><b>Dacă aţi realizat venituri şi din salarii şi din alte surse</b> completaţi şi depuneţi ambele formulare 230 si 200, cel târziu până la
			data de 15 mai 2011.</p>
 
			<h3>Care sunt datele noastre?</h3>
			<p>Denumire entitate nonprofit: Asociaţia Neurocare<br />
			Codul de identificare fiscală a entităţii nonprofit: 27768141<br />
			Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit: RO21BRDE445SV26604894450 (cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti)</p>
 
			<p>Vă rugăm să completaţi cu atenţie toate datele, inclusiv datele organizaţiei: nume, cod fiscal şi cont bancar.<br />
			Atentie! Contul bancar în format IBAN are 24 de caractere!</p>
 
			<p>Pentru mai multe informaţii legate de activitaţile noastre, vă rugăm nu ezitaţi să ne contactaţi!<br />
			Ne-ar onora să ne fiţi alături! Vă mulţumim!</p>
			]]>
		</Content>
	</Doneaza>
	<Scop>
		<Title><![CDATA[Scop şi obiective]]></Title>
		<Head><![CDATA[Scop şi obiective]]></Head>
		<Content>
			<![CDATA[
			<ul>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii desfasurate de catre medicii asociatiei in sectiile de neurologie /neurochirurgie din spitale;</li>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii instituţiilor şi organizaţiilor care preiau persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirirgicale;</li>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii instituţiilor şi organizaţiilor culturale şi sportive pentru proiectele care privesc persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Infiinţarea şi finanţarea unor centre medicale moderne de diagnostic, tratament şi cercetare a afectiunilor neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Înfiinţarea şi finanţarea centrelor de recuperare pentru persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirurgicale;</li>
				<li>Organizarea de activităţi lucrative pentru persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirurgicale;</li>
				<li>Organizarea de cursuri pentru instruirea specialiştilor, asistenţilor sociali, voluntarilor cu preocupări în afectiuni neurologice/neurochirugicale, precum şi a întreţinătorilor persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Organizarea de activităţi care să sensibilizeze societatea civilă şi să influenţeze mentalitatea acesteia privitor la persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Asigurarea managementului unor organizaţii şi asociaţii neguvernamentale din domeniul social, educativ, cultural-sportiv, pentru proiecte relative la persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Organizarea de simpozioane, mese rotunde, întâlniri şi contacte între specialiştii români şi străini;</li>
				<li>Traducerea, editarea, tipărirea şi publicarea de cărţi, reviste, CD-uri şi alte materiale audio-video de specialitate, pentru sprijinirea activităţilor asociatiei;</li>
				<li>Înfiinţarea unei biblioteci de specialitate în folosul specialiştilor sau a oricărei persoane cu preocupări în domeniul neurologiei/neurochirugie;</li>
				<li>Constituirea de fonduri pentru acordarea de burse de studii specialiştilor  în formare;</li>
				<li>Întreţinerea unor relaţii de colaborare cu alte fundaţii, organizaţii şi asociaţii din ţară şi străinătate.</li>
			</ul>
			]]>
		</Content>
	</Scop>
	<Sponsori>
		<Title><![CDATA[Sponsori]]></Title>
		<Head><![CDATA[Sponsori]]></Head>
		<Content>
			<![CDATA[
			<ul>
				<li><a href="http://zenyth.ro/" target="_blank">Zenyth Pharmaceuticals</a></li>
				<li><a href="http://asociatia.drumulpotcoavei.ro/" target="_blank">Asociaţia Zona Drumul Potcoavei</a></li>
				<li>Familia Corina şi Florin Mălureanu</li>
				<li>Adela Chirică</li>
				<li>Nicolae Sota</li>
				<li><a href="http://www.elaptepraf.ro" target="_blank" title="lapte praf humana">Elaptepraf.ro (lapte praf)</a></li>
				<li><a href="http://www.romegacontrol.ro" target="_blank">Ro-Mega Control</a></li>
				<li>Adriana Stere</li>
				<li>Daniel Angelescu</li>
				<li>Ionela Iordachi</li>
				<li><a href="http://www.intesasanpaolobank.ro/" target="_blank">Intesa Sanpaolo Bank</a></li>
				<li>Familia Oana şi Sorin Trâmbiţaş</li>
			</ul>
			]]>
		</Content>
	</Sponsori>
</translations>