<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<translations>
  <Common>
		<TitlePrefix><![CDATA[Asociaţia Neurocare - ]]></TitlePrefix>
    <Title><![CDATA[Asociaţia Neurocare - Fii alături de noi - pentru viaţă!]]></Title>
		<RightHead1><![CDATA[Un alt fel de exerciţiu de admiraţie]]></RightHead1>
		<RightContent1>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie2.jpg" class="Feature" alt="Foto mama 2" />
			<p>De fiecare dată când vin acasă, sun scurt la uşă, gândindu-mă că poate baieţelul meu doarme; dar de cele mai multe ori îl aud
			chiuind şi spune: <i>Bibi</i> (adica bona lui)<i>, a venit mami! Aduc camionul!</i> Când intru în casă, el mă întâmpină vijelios călare
			pe betoniera-jucărie şi incepe să spună repede...
			<a href="##app_root##/cazuri/un-alt-fel-de-exercitiu-de-admiratie.aspx">citeşte mai departe</a></p>
			]]>
		</RightContent1>
		<RightHead2><![CDATA[Redirecţionază 2% din impozit către Asociaţia Neurocare]]></RightHead2>
		<RightContent2>
			<![CDATA[
			<p>Dacă aţi realizat venituri din salarii, completaţi formularul 230.
			<a href="##app_root##/doneaza.aspx#formular230" runat="server">detalii...</a></p>
			<div class="DownloadItem">
				<a href="##app_root##/Files/Formular230_2012_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Coloana din dreapta']);">
					<img src="##app_root##/App/Images/PdfIcon.png" alt="Pdf Icon" /></a>
				<a href="##app_root##/Files/Formular230_2012_Neurocare.pdf" class="Text" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Coloana din dreapta']);">
					Descarcă formularul 230</a>
			</div>
			<br />
			<p>Dacă aţi realizat venituri din alte surse, completaţi formularul 200.
			<a href="##app_root##/doneaza.aspx#formular200">detalii...</a></p>
			<div class="DownloadItem">
				<a href="##app_root##/Files/Formular200_2012_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Coloana din dreapta']);">
					<img src="##app_root##/App/Images/PdfIcon.png" alt="Pdf Icon" /></a>
				<a href="##app_root##/Files/Formular200_2012_Neurocare.pdf" class="Text" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Coloana din dreapta']);">
					Descarcă formularul 200</a>
			</div>
			]]>
		</RightContent2>
	</Common>
  <Master PreviewUrl="~/">
    <Motto><![CDATA[Fii alături de noi - pentru viaţă!]]></Motto>
		<Menu1><![CDATA[Home]]></Menu1>
		<Menu2><![CDATA[Scop şi obiective]]></Menu2>
		<Menu3><![CDATA[Cazuri]]></Menu3>
		<Menu4><![CDATA[Presă]]></Menu4>
		<Menu5><![CDATA[Sponsori]]></Menu5>
		<Menu6><![CDATA[Donează]]></Menu6>
		<Menu7><![CDATA[Contact]]></Menu7>
		<Copyright><![CDATA[Copyright © 2010 Neurocare. All rights reserved.]]></Copyright>
	</Master>
  <Home PreviewUrl="~/">
    <Head1><![CDATA[Cine suntem?]]></Head1>
		<Content1>
			<![CDATA[
			<p>Noi suntem medici şi asistente care trăiesc în fiecare zi frustrarea de a nu ne putea ajuta pacienţii...<br />
			Noi suntem oameni, care nu ne mai putem uita indiferenţi la durerea lor...<br />
			Noi suntem cei pe care ei îi privesc cu speranţa în ochi şi de la care cer ajutor....<br />
			Noi suntem hotărâţi să schimbăm destine...</p>

			<p>De aceea, ne-am adunat forţele pentru a fi mai puternici...<br />
			Noi suntem Asociaţia Neurocare şi vă asteptăm să vă alăturaţi nouă!</p>
			]]>
		</Content1>
    <Head2><![CDATA[Presă]]></Head2>
		<Content2>
			<![CDATA[
			<img src="./Images/Home/doctore-esti-un-erou.jpg" class="General MarR16" align="left" style="width: 250px; height: 135px"
			alt="Dr. Dan Teleanu, membru fondator Neurocare, a participat în campania Pro TV &quot;Doctore, eşti un erou!&quot;" />
			<b>Doctore, esti un erou!</b><br /><br />
			<p>Dr. Dan Teleanu, membru fondator Neurocare, a participat în campania Pro TV "Doctore, eşti un erou!".</p>
			<br /><br /><br /><br />
			<p><b>Campania şi-a desemnat câştigătorii!</b><br />
			Cei trei medici eroi primesc burse de excelență din partea Petrom:<br />
			Dr. Cătălin Cârstoveanu – 10.000 Euro<br />
			Dr. Horațiu Suciu – 8.000 Euro<br />
			Dr. Dan Teleanu – 5.000 Euro<br /><br />

			Cele trei burse sunt acordate în ordinea voturilor primite în concurs (vot public + vot juriu Petrom/Pro TV).</p>
	
			<a href="./Presa/dr-dan-teleanu-la-doctore-esti-un-erou.aspx">Află mai multe...</a>
			]]>
		</Content2>
		<Head3><![CDATA[Wish list]]></Head3>
		<Content3Title1><![CDATA[Neuroendoscop Karl Storz]]></Content3Title1>
		<Content3Description1>
			<![CDATA[
			<p>În visele noastre frumoase și optimiste se află un neuroendoscop Karl Storz cu accesorii atât pentru craniu cât și pentru patologie spinală.</p>
			<p>Acest aparat performant ar putea salva viața unor bolnavi, care nu pot fi și nu trebuie operați in mod clasic; este scump, dar merită tot
			efortul!</p>
			<p class="NoPadding">Nu sunt multe centre în țară unde se face acest lucru. Uneori nu e suficientă <b>doar dorința</b> de a face bine, trebuie să
			ai și mijloacele necesare!</p>
			]]>
		</Content3Description1>
		<Content3Title2><![CDATA[Cameră de filmat portabilă]]></Content3Title2>
		<Content3Description2>
			<![CDATA[
			Ne este necesară o cameră de filmat mică, portabilă, pentru a putea supraveghea manifestările pe care le prezintă anumiți copii. Înregistrarea
			unei crize epileptice, de exemplu, ne poate ajuta în mod esențial la elucidarea diagnosticului.
			]]>
		</Content3Description2>
		<Content3Title3><![CDATA[Canapea pentru secție]]></Content3Title3>
		<Content3Description3>
			<![CDATA[
			Avem mare nevoie de o canapea pentru a oferi un loc de așteptare confortabil pacienților.
			]]>
		</Content3Description3>
		<Content3Title4><![CDATA[Jucării]]></Content3Title4>
		<Content3Description4>
			<![CDATA[
			Jucăriile sunt esențiale pentru a inveseli copiii pe durata internării.
			]]>
		</Content3Description4>
		<Content3Title5><![CDATA[Perne]]></Content3Title5>
		<Content3Description5>
			<![CDATA[
			Ne-ar mai trebui căteva perne pentru paturile de spital; avem, dar trebuie schimbate periodic.
			]]>
		</Content3Description5>
		<Content3Title6><![CDATA[Păturici pentru sugari]]></Content3Title6>
		<Content3Description6>
			<![CDATA[
			Nu avem în dotarea spitalului pături pentru sugari, astfel că în prezent părinții trebuie să le aducă de acasă.
			]]>
		</Content3Description6>
		<Content3Title7><![CDATA[Carusel pentru paturile sugarilor]]></Content3Title7>
		<Content3Description7>
			<![CDATA[
			Un carusel cu figurine i-ar înveseli pe cei mai mici pacienți ai noștri.
			]]>
		</Content3Description7>
		<Content3Title8><![CDATA[Paturi de spital cu saltele]]></Content3Title8>
		<Content3Description8>
			<![CDATA[
			Avem mare nevoie de câteva paturi de spital cu saltele; e foarte important ca micii noștri pacienți să aibă paturi comfortabile.
			]]>
		</Content3Description8>
		<Content3Title9><![CDATA[Televizoare si DVD playere]]></Content3Title9>
		<Content3Description9>
			<![CDATA[
			Ne-au mai ramas două saloane în care nu avem televizoare și DVD playere. Timpul trece altfel în spital când poți privi și la televizor.					
			]]>
		</Content3Description9>
		<Content3Title10><![CDATA[Picturi murale]]></Content3Title10>
		<Content3Description10>
			<![CDATA[
			Ne dorim mult să pictăm pereții din saloane cu personaje dragi copiilor, pentru a inveseli puțin atmosfera.
			]]>
		</Content3Description10>
	</Home>
	<Contact>
		<Title><![CDATA[Contact]]></Title>
		<HeadLeft><![CDATA[Contact]]></HeadLeft>
		<ContentLeft>
			<![CDATA[
			<h3>Asociaţia Neurocare</h3>
			<p>Strada Clucerului Nr. 1, Sector 1, Bucureşti</p>
			<p><b>CUI:</b><br />
			27768141</p>

			<p><b>Cont (IBAN):</b><br />
			RO21BRDE445SV26604894450<br />
			Cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti</p>

			<p><b>Email:</b><br />
			<a href="mailto:office@neurocare.ro">office@neurocare.ro</a></p>
			<p><b>Telefon:</b><br />
			0724 726 756</p>
			]]>
		</ContentLeft>
		<HeadRight1><![CDATA[Membri fondatori]]></HeadRight1>
		<ContentRight1>
			<![CDATA[
			<p><b>Dr. Raluca Teleanu</b> - Medic primar neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Dan Teleanu</b> -	Medic primar neurochirurg, "Spitalul Universitar de Urgenţă" Bucureşti.</p>
			<p><b>As. Adina Istrate</b> - Asistent şef secţia neurologie pediatrică.</p>
			]]>
		</ContentRight1>
		<HeadRight2><![CDATA[Voluntari]]></HeadRight2>
		<ContentRight2>
			<![CDATA[
			<p><b>Dr. Diana Epure</b> -	Medic specialist neurologie pediatrică.</p>
			<p><b>Dr. Mihaela Chitilă</B> - Medic pediatru.</p>
			<p><b>Alexandra Ciobanu</b></p>
			<p><b>Flavia Lungu</b> - Elevă.</p>
			<p><b>Dr. Matei Margărita</b> - Medic specialist endocrinolog.</p>
			<p><b>Mihai Rădulescu</b> - Student medicină.</p>
			<p><b>Dr. Magda Sandu</b> - Medic neurolog pediatru.</p>
			<p><b>Dr. Dana Vasile</b> - Medic specialist neurologie pediatrică.</p>
			]]>
		</ContentRight2>
	</Contact>
	<Cazuri>
		<Title><![CDATA[Cazuri]]></Title>
		<Head><![CDATA[Cazuri]]></Head>
		<Item1Title><![CDATA[Povestea Sorinei]]></Item1Title>
		<Item2Title><![CDATA[Darius Preda]]></Item2Title>
		<Item3Title><![CDATA[Un alt fel de exerciţiu de admiraţie]]></Item3Title>
		<Item4Title><![CDATA[Povestea Sarei]]></Item4Title>
		<Item1Content>
			<![CDATA[
			<p>Era o dimineaţă ca oricare alta; sau cel puţin aşa părea... De la Dorohoi, via Bacău, venea o fetiţă de 4 ani adusă in braţe de către
			mămica ei. Am intrat în salon pentru vizita de dimineaţă. Mama stătea in picioare lângă pătuţul cu gratii, iar copilul, speriat parca
			de tot ce e in jurul său, nu putea să mergă, avea trei membre paralizate, iar ochii... ochii aceia cu irisul lângă baza nasului mă
			priveau speriaţi, cu lacrimile curgând pe obraji!</p><br />

			<img src="##app_root##/Images/Sorina1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Prima mea intrebare a fost: fetiţa a fost dintotdeauna aşa? Iar răspunsul a fost nu. Copilul începuse să aibă ameţeli, tulburări de
			mers, iar mai apoi imposibilitatea de a merge, concomitent cu apariţia strabismului convergent bilateral de aproape 3 luni.Pentru a
			mă convinge, mama îmi arată o filmare făcută de ziua Sorinei şi văd o fetiţă în rochiţă albastră, superbă, care alerga fericită către
			locul unde ştia că o aşteaptă prietenii şi familia ei. La aproape o lună de la de la acest moment ceva se întamplă cu Sorina. ALTFEL.</p>
			<br />

			<p>Sorina nu era la prima întâlnire cu spitalul: destinul ei se scria la şase luni de la naştere, cand moartea i-a fost incredibil de
			aproape. Este diagnosticată cu Mononucleoză infecţioasă şi ziarele locale de la acel moment o prezentau ca pe un caz disperat cu
			puţine şanse de viaţă. A fost în comă. S-a aflat că măduva osoasă a fetiţei are un defect care nu o ajută să aibă o imunitate
			competentă.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Sorina2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Dumnezeu a vrut să trăiască atunci, însă la momentul întălnirii noastre situaţia era serioasă. După investigaţii amănunţite, aflăm că
			întreg sistemul nervos central era afectat, probabil de un virus, iar noi nu ştiam cât de stabilă era starea ei. Însă încrederea unui
			om minunat care ne susţinea şi ne privea cu speranţă, mama Sorinei, a făcut să găsim soluţia pentru a reda fetiţei viaţa.</p>
			<br />

			<p>Drama intervine, parcă infinit mai meschină, abia acum: totul se poate relua oricând de la capăt! Medicii hematologi care o îngrijesc
			pe Sorina îi fac periodic teste, pentru a verifica competenţa măduvei osoase... dar putem oare şti?</p>
			<br />

			<p>Ce putem face noi pentru un copil şi o mămică din Dorohoi, unde apa le-a venit in vara lui 2010 până la scara? Ele au strâns jucării
			şi au gătit pentru copiii cu casele inundate! Au putut!</p>
			]]>
		</Item1Content>
		<Item1Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, decembrie 2010]]></Item1Author>
		<Item2Content>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Darius1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>De fiecare dată când un copil vine la spitalul nostru, sunt multe lucruri pe care le observi la prima intalnire...din punct de
			vedere uman şi medical. De ce Darius mi-a atins sufletul? Pentru că ochii lui tot timpul zâmbesc. Poate doar în urma crizelor
			epileptice se umbresc pentru o scurtă vreme. Chiar dacă, de obicei, fiecare criză epileptică înseamnă ştergerea progreselor făcute
			cu mult exerciţiu, copilul acesta de doi ani iţi dăruieşte din priviri maximum de afecţiune şi speranţă.</p>
			<br />

			<p>La patru luni de viaţă, Darius intră în status epileptic undeva într-un sat din Dâmboviţa. Asta înseamnă că a convulsionat mai
			mult de 15 minute şi viaţa lui se putea sfârşi atunci. A ajuns la Bucureşti, în spitalul nostru investigaţiile arătând că suferise
			un accident vascular cerebral hemoragic cu hemipareză dreaptă. Este o boală genetică, având în vedere că unul din bunici a avut
			accident vascular la 4 ani? Investigaţiile pe aceasta linie costa foarte mult.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Darius2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Noi ne-am străduit în spital să desluşim cât mai mult din ceea ce ar putea să îi rezerve viitorul lui Darius. Dar dorinţele noastre
			de a-l ajuta se izbesc inevitabil de acelaşi obstacol - e prea scump să ai un copil bolnav. Preţul sufletesc nu ajunge. Astfel că
			trebuie să ne mulţumim cu a-l ajuta să nu mai facă crize epileptice (cu trei medicamente anticonvulsivante) şi cu kinetoterapie pentru
			piciorul şi mâna dreaptă.</p>
			<br />

			<p>În momentul ăsta ochii lui vorbesc mai mult decât o mie de cuvinte, el dorind să meargă (acum doar cu ghete ortopedice – prea scumpe
			pentru ca părinţii să i le procure la timp), să se joace, să fie sănătos, acasă.</p>
			<br />

			<p>De aproximativ 2 ani, trăiesc el şi mama lui, mai mult în spital. Noi îl vedem mai mult decât toată familia sa.</p>
			]]>
		</Item2Content>
		<Item2Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, ianuarie 2011]]></Item2Author>
		<Item3Content>
			<![CDATA[
			<p>De fiecare dată când vin acasă, sun scurt la uşă, gândindu-mă că poate baieţelul meu doarme; dar de cele mai multe ori îl aud
			chiuind şi spune: <i>Bibi</i> (adica bona lui)<i>, a venit mami! Aduc camionul!</i> Când intru în casă, el mă întâmpină vijelios călare
			pe betoniera-jucărie şi incepe să spună repede, sărind peste multe din cuvinte, că a facut boacăne...şi mi le înşiră într-un
			suflet...are doi ani şi jumătate.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie1.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>În sufletul meu urcă lacrimi şi-mi spun: <i>Doamne, îţi mulţumesc!</i> Imediat gândul îmi fuge către mama lui George, sau a lui
			Darius, sau a Cristinei, sau a Ionelei...(copii care vin în spitalul nostru) şi nu pot să nu mă intreb: de ce ele nu au acelaşi noroc?
			De ce trebuie să fie copiii bolnavi? Cărui scop divin ar putea servi o suferinţă de copil?</p>
			<br />

			<p>Poate că nu voi reuşi să înţeleg niciodată asta, însă în căutarea unui răspuns pot incerca să învăţ cum e să fii mamă...de la ele!
			Ceea ce voi scrie acum este un umil exerciţiu de admiraţie pentru nişte femei, care nu contenesc în a mă uimi. Ele aşteaptă cu atât de
			multă speranţă în ochi, de fiecare dată când ne vedem, un semn că viitorul va fi altfel decât prezentul. De cate ori poate, şi-au
			văzut cu ochii sufletului copiii mergând la gradiniţă, sau la şcoală în prima zi, sau cu coroniţa pe cap la serbare, spunând poezii
			sau suflând în lumânările de pe tort? De câte ori şi-au văzut copiii dormind şi realitatea părea ireală? În inima lor dor întrebări;
			mi le mai adresează uneori, dar ştiu că nu se aşteaptă să le dau un răspuns credibil...poate doar o alinare, un cuvânt, că cineva
			înţelege ce înseamnă să te sublimezi ca fiinţă, ca femeie, într-o entitate unică: Mama.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie2.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Dacă voi, cei care cititi întâmplător aceste rânduri, credeţi că puteţi defini "sacrificiul", mai gândiţi-vă! V-aţi putea uita cu
			desăvârşire ca fiinte, necontând NIMIC în afara unui zâmbet, al unei strângeri de mână sau al unui pas timid făcut de copilul vostru?
			De fiecare dată când vorbesc cu Mamele acestor copii, simt că eu aş vrea să le intreb atâtea! Le-aş asculta ore în şir povestind şi
			le-aş privi în continuu îmbrăţisându-şi sufletele dragi. Zic suflete, pentru că mă gândesc la George, pe care boala lui nu îl lasă,
			la 4 ani, să îşi îmbrăţişeze mama; sau măcar să o cheme când are nevoie de ea. Dar nici nu-i nevoie, căci Ea este tot timpul acolo.
			El este suflet mai presus de orice...La aproape trei ani, a învăţat să îi zâmbească mamei.</p>
			<br />
			<img src="##app_root##/Images/Exercitiu-de-admiratie3.jpg" class="Content" alt="" />

			<p>Mă gândesc la Ileana Ispas şi la Ionela Agavriloaie, pentru care anul trebuie să aibă 365 de 8 martie şi tot nu ar fi de ajuns.
			La mama lui Alexandru Nuţă, care îmi zâmbeşte în fiecare dimineaţă când intru în salon, chiar dacă copilul ei face crize în fiecare
			zi. Ea zâmbeşte pentru ca el să o vadă zâmbind şi nu plângând, în timp ce îl mângâie. Pentru ca el să poată merge mai departe.</p>
			<br />

			<p>Pentru toate acestea şi pentru fiecare lecţie pe care ele mi-o oferă, le mulţumesc! Într-o lume mascată şi superficială, ele îmi
			oferă senzaţia că ţin în palmă o inimă bătând, că simt emoţia lor devenind emoţia mea. Poţi oare recompensa asta vreodată?</p>
			]]>
		</Item3Content>
		<Item3Author><![CDATA[Dr. Magda Sandu, martie 2011]]></Item3Author>
		<Item4Content>
		<![CDATA[
		<p>Sara, o fetiță în vârstă de 4 luni care nu și-a privit în ochi niciodată mama...chemată în Ceruri mult prea devreme, chiar când se năștea micuța.</p>
		<br />

		<p>Am cunoscut-o în urmă cu o lună când a fost adusă în clinică – sever afectată neurologic printr-o naștere extrem de laborioasă, lipsită de căldura
		sufletului și pieptului matern, nici măcar nu putea să bea lăpticul singură – trebuia să îi fie administrat pe sondă direct în stomăcel.</p>

		<p>Era însoțită de o bunică extraordinară, cu o putere psihică greu de imaginat. Deși greu încercată căci își pierduse fiica de curând, îi oferea
		micuței tot sprijinul pentru a putea face față sorții grele – neîntrerupt lângă ea, o hrănea pe sondă, o schimba, o legăna, încerca să îi ofere
		alinare în orice clipă. Și nu a fost ușor, căci micuța era agitată, cu respirație greoaie, făcea convulsii numeroase zilnice.</p>
		<br />

		<p>Timp de o lună ne-am străduit să îi oprim crizele. Și vârsta, și greutatea mică nu ne permiteau să folosim o gamă prea variată de anticonvulsivante.</p>

		<p>Cele două bunici ale fetiței nu au dormit zile în șir, făcând cu schimbul lângă pătuțul Sarei. Ziua asistând la lupta noastră cu crizele,
		cu tulburările de respirație și de alimentație, noaptea încercând să aline agitația micuței care nu dormea nici un minut.</p>

		<p>Este dificil să privești un sugar care doarme tot timpul încordat, cu pumnii strânși, parcă s-ar lupta continuu pentru viața lui.</p>
		<br />

		<p>Dar iată că Bunul Dumnezeu ne-a ajutat și după nesfârșite încercări convulsiile s-au rărit și ne-am facut curaj să-i scoatem sonda, să încercăm
		să îi dăm lăpticul la biberon. Nu a fost posibil, căci Sara nu știa nici să sugă, nici să înghită. Dar nu am renunțat. Cu răbdare, infirmierele și
		asistentele noastre au reușit să îi dea lăpticul cu seringa - prima masă de acest fel a durat o oră...</p>
		<br />

		<p>Nu mi-am putut imagina până acum bucuria de a vedea că un pacient primește de trei zile laptele cu seringa sau cu biberon special. Iar imaginea
		Sarei dormind prima dată relaxată, cu mânuțele ei mici destinse, ca un îngeraș, îmi stăruie zi și noapte în minte.</p>
		<br />

		<p>Deși știu că suntem încă în luptă continuă ca fetița aceasta cu față de îngeraș să recupereze din marea traumă a nașterii, mă încred în Dumnezeu
		că acești mici pași sunt unii făcuți spre o stare tot mai bună a micii noastre paciente.</p>

		<p>Și nu mă pot opri să mă rog continuu ca băiețelul meu de trei ani să fie sănătos, ca și bebelușul pe care sunt nerăbdătoare să îl privesc pentru
		prima dată peste mai puțin de 2 luni, iar eu să pot să le ofer copiilor mei tot ce e mai bun pentru ei.</p>
		]]>
	</Item4Content>
		<Item4Author><![CDATA[Dr. Diana Epure, noiembrie 2011]]></Item4Author>
		<RightHead1><![CDATA[Povestea Sorinei]]></RightHead1>
		<RightContent1>
			<![CDATA[
			<img src="##app_root##/Images/Sorina2.jpg" class="Feature" alt="Foto mama 2" />
			<p>Era o dimineaţă ca oricare alta; sau cel puţin aşa părea... De la Dorohoi, via Bacău, venea o fetiţă de 4 ani adusă in braţe
			de către mămica ei. Am intrat în salon pentru vizita de dimineaţă. Mama stătea in picioare lângă pătuţul cu gratii, iar copilul,
			speriat parca de tot ce e in jurul său, nu putea să mergă, avea trei membre paralizate, iar ochii...
			<a href="##app_root##/cazuri/povestea-sorinei.aspx" runat="server">citeşte mai departe</a></p>
			]]>
		</RightContent1>
	</Cazuri>
	<Presa>
		<TitlePrefix><![CDATA[Asociaţia Neurocare - Presă - ]]></TitlePrefix>
		<Title><![CDATA[Presă]]></Title>
		<Head><![CDATA[Presă]]></Head>
		<Item1Title><![CDATA[Instructor de schi tratat de Dr. Dan Teleanu]]></Item1Title>
		<Item1Head><![CDATA[Vali Căciulă îşi revine!]]></Item1Head>
		<Item2Title><![CDATA[Bărbatul care a învins patru forme de cancer într-un an]]></Item2Title>
		<Item2Head><![CDATA[Bărbatul care a învins patru forme de cancer într-un an]]></Item2Head>
		<Item3Title><![CDATA[Dr. Dan Teleanu la "Doctore, ești un erou!"]]></Item3Title>
		<Item3Head><![CDATA[Medicul Dan Teleanu, neurochirurgul care a inteles ca aparatura de top nu este totul]]></Item3Head>
		<Item1Content>
			<![CDATA[
			<h3>Starea de sănătate a lui Vali Căciulă, cel mai cunoscut instructor de schi din România, este tot mai bună.</h3>

			<p>Veşti din ce în ce mai bune pentru cei care îl cunosc pe Vali Căciulă. Operat de două ori pe creier, instructorul de schi din
			Sinaia se simte din ce în ce mai bine. <i>"Starea sa de sănătate este din ce în ce mai bună. A început să mănânce. Sunt optimist!"</i>,
			spune Codruţ Căciulă, fiul marelui instructor de schi.</p>

			<p>Acelaşi optimism îl afişează şi medicul <b>Dan Teleanu</b>, cel care l-a repus pe picioare pe Căciulă Senior în cadrul Secţiei
			de Neurochirurgie de la Spitalul Universitar din Bucureşti. "<i>Acum se simte mai bine. Se deplasează la toaletă, mănâncă singur,
			vorbeşte... A făcut progrese mari, chiar dacă încă mai are probleme din când în când. Vineri sau luni s-ar putea să-l externăm"</i>,
			a declarat medicul care l-a ridicat din zăpadă pe Vali Căciulă şi l-a pus din nou pe schiuri.</p>

			<p>Mai departe, instructorul de schi trebuie să urmeze un program de recuperare foarte strict. Costurile pentru acest proces sunt
			foarte ridicate, astfel că toţi cei care doresc să-l ajute pe sinăian o pot face trimiţând bani în conturile:
			RO82INGB0000999900635852 - pentru lei şi pentru euro - RO39INGB0000999901661043 deschise la ING Bank. Conturile sunt deschise pe
			numele Căciulă Constantin Codruţ.</p>
			]]>
		</Item1Content>
		<Item1Author>
			<![CDATA[
			Sursa: schiromania.ro, 23 Februarie 2011<br />
			<a href="http://www.schiromania.ro/2011/02/23/vali-caciula-isi-revine/" target="_blank">http://www.schiromania.ro/2011/02/23/vali-caciula-isi-revine/</a>
			]]>
		</Item1Author>
		<Item2Content>
			<![CDATA[
			<h3>Ultimul impas a fost depăşit acum două săptămâni, când i s-a îndepărtat tumora cerebrală.</h3>

			<img src="##app_root##/Images/Presa/Articol1.jpg" class="General" align="middle" width="425" height="262"><br />
			<p class="Author">Foto: Silviu Ciobanu</p>

			<p>Slăbuţ la trup şi cu capul bandajat, Florian se ridică sprinten din pat când mă vede intrând în salon. Soţia este alături de el şi
			asta-l face să treacă mai uşor peste necaz. Până anul trecut nu avusese niciodată probleme de sănătate. În aprilie 2010, s-a dus la o
			clinică privată din Galaţi să-şi scoată o gâlmă ca o boabă de fasole care-i apăruse la subraţ. În timp ce aştepta rezultatele
			biopsiei, într-o noapte a simţit o durere groaznică de cap. În scurt timp, bărbatul de 42 de ani avea să afle că suferă de melanom,
			de tumoră la creier şi de metastaze la plămâni. <i>"Medicii au spus atunci că tumorile la creier nu se pot opera. Am făcut
			chimioterapie şi cobaltoterapie şi, după câteva luni, o parte dintre ele au dispărut de tot. În urma tratamentului, au dispărut şi
			metastazele de la plămâni"</i>, spune Florian. În decembrie, anul trecut, Florian a aflat că avea metastaze şi pe intestinul subţire.
			Avea greţuri, tot ce mânca îi venea înapoi, şi avea dureri care-i treceau cu algocalmin. S-a operat şi a scăpat şi de aceste
			metastaze.</p>

			<h3>Operaţia la creier a durat patru ore</h3>

			<p>Florian a venit la Spitalul Universitar din Bucureşti în urmă cu două săptămâni pentru a vedea ce se poate face cu tumora care-i
			mai rămăsese la creier. Medicul i-a spus că se poate opera. <i>"Intervenţia a durat patru ore şi a constat în extirparea metastazei
			cerebrale. Operaţia este complexă, are risc de sângerare şi trebuie să fim foarte atenţi să nu atingem structuri din creier care l-ar
			putea lăsa pe pacient cu deficit postoperator neurologic"</i>, explică Dan Teleanu, medic primar neurochirurg la Spitalul Universitar din
			Bucureşti. Acesta mai spune că, în cazul lui Florian, şansele de supravieţuire depind de cât de bine este controlat melanomul.
			Florian nu are voie să mai consume alcool şi cafea şi trebuie să se ferească să mai stea cu capul în soare. În caz contrar, riscă să
			aibă crize epileptice.</p>

			<h3>"Nenorocirile astea se întâmplă când eşti mai liniştit"</h3>

			<p>Stilul de viaţă dezordonat, alimentaţia nesănătoasă şi poluarea fac ca tumorile cerebrale să apară şi la persoane de 30-40 de ani.
			În unele cazuri, tumorile pot avea cauze secundare, ca în situaţia lui Florian. Spre exemplu, o femeie care a avut cancer la sân sau
			un bărbat cu cancer pulmonar riscă să facă şi metastaze cerebrale. Tumorile mai pot apărea şi fără un motiv foarte bine cunoscut.
			<i>"Tumorile cerebrale benigne pot apărea la femeile cu multe sarcini din cauze hormonale sau la pacienţi de 60-70 de ani"</i>, spune Dan
			Teleanu.</p>

			<p>Cea mai periculoasă formă de cancer la creier, glioblastomul, apare însă mai frecvent la bărbaţi, iar rata de supravieţuire este
			de 8 luni. Durerile de cap, crizele epileptice, tulburările de vedere, pareza pe partea tumorii şi un deficit de câmp vizual sunt
			semnele unei tumori cerebrale. Pentru a surprinde boala din timp, medicii recomandă un control neurologic o dată pe an, după vârsta
			de 35 de ani. <i>"Nenorocirile astea se întâmplă când eşti mai liniştit. Eram fericit la maximum când am aflat că sunt bolnav. Acum îmi
			doresc să trăiesc măcar până la 50 de ani, să mă pun pe picioare, să mă duc la serviciu şi să am grijă de fetiţa mea de 10 ani"</i>,
			spune Florian care nu-şi explică de ce s-a îmbolnăvit. <i>"Alcool beam ocazional şi n-am mai pus gura pe ţigară din 1995. Mişcare am
			făcut mereu. Doar de dulciuri ce am mai abuzat, pentru că-mi plac foarte mult. Poate că m-am îmbolnăvit pentru că am stat mult în
			soare. De mic îmi plăcea să înot şi apoi am lucrat toată viaţa pe vapor în soare"</i>, caută el să găsească un răspuns.</p>

			<p><i>"Operaţia prin care se îndepărtează tumora cerebrală are risc de sângerare şi trebuie să fim foarte atenţi să nu atingem
			structuri din creier care l-ar putea lăsa pe pacient cu deficit postoperator neurologic."</i><br />
			<b>DAN TELEANU</b>, neurochirurg</p>
			]]>
		</Item2Content>
		<Item2Author>
			<![CDATA[
			Sursa: romanialibera.ro, 15 Martie 2011<br />
			<a href="http://www.romanialibera.ro/stil-de-viata/sanatate/barbatul-care-a-invins-patru-forme-de-cancer-intr-un-an-219465.html" target="_blank">
			http://www.romanialibera.ro/stil-de-viata/sanatate/barbatul-care-a-invins-patru-forme-de-cancer-intr-un-an-219465.html</a>]]></Item2Author>
		<Item3Content>
			<![CDATA[
			<iframe src='http://www.stirileprotv.ro/lbin/video_embed.php?media_id=60529786&section=20330&video_section_id=' frameborder='0' style='width: 400px; height: 330px;' scrolling="no"></iframe>

			<br /><br />
			<h3>De 15 ani, un urias bland vindeca o parte a corpului nostru despre care specialistii declara ca stim prea putin - creierul uman.</h3>

			<br />
			<p>Sunt interventii pe care putini stiu sa le faca, dar si mai putini au curajul sa le inceapa.</p>

			<p>Chirurgia pe creier era, cand a facut el facultatea, pura avangarda. De atunci, Dan Teleanu a vazut si a tratat sute de tumori canceroase.</p>

			<p>La 44 de ani, e privit ca un exemplu rar de blandete de cei al caror viitorul atarna de un fir de par. Adica de biopsia care le da un
			verdict - a fost sau n-a fost malign? In cateva luni petrecute in Germania, medicul a inteles insa ca aparatura de top nu e totul.</p>

			<p>S-a verificat si la Cornel, un pacient de 28 de ani, care a dus pe picioare o simpla durere de cap. In poze, problema la creier s-a vazut
			greu. Tanarul crede ca a avut noroc.</p>

			<p>Un alt bolnav operat de Teleanu si vindecat, in numai un an, de patru forme de cancer, ar spune ca a dat peste un om daruit.</p>

			<p>Are doi copii, pe care ii vede mai putin decat ar vrea si ar merita cu totii.</p>

			<p>Si de fapt, tot de la sotie, neurolog pediatru, cere ajutor pentru pacientii copii.</p>
			]]>
		</Item3Content>
		<Item3Author>
			<![CDATA[
			Sursa: stirileprotv.ro, 23 Noiembrie 2011<br />
			<a href="http://stirileprotv.ro/stiri/11-septembrie/campanie-doctori.html" target="_blank">
			http://stirileprotv.ro/stiri/11-septembrie/campanie-doctori.html</a>]]></Item3Author>
	</Presa>
	<Articole>
		<TitlePrefix><![CDATA[Asociaţia Neurocare - Articole - ]]></TitlePrefix>
		<Item1Title><![CDATA[Vindecarea omului bolnav]]></Item1Title>
		<Item1Content>
			<![CDATA[
			Dr. Radu Țincu (<a href="mailto:r_tincu@yahoo.com">r_tincu@yahoo.com</a>)<br /><br />
			<img src="##app_root##/Images/Articole/vindecarea-omului-bolnav.jpg" class="General MarR12" align="left" width="250" />

			<p>Boala este consecinţa stilului de viaţă anormal, a exceselor şi a păcatului. Prin păcat dobândim boala sufletească, iar de aici
			nu este decât un pas până la ȋmbolnăvirea trupului. Trebuie să ne ȋngrijim de suflet. Ne facem griji de boala trupească, dar nu ne
			sperie ȋmpietrirea sufletului. În cartea de faţă se ȋncearcă o analiză a factorilor care ne ȋmbolnăvesc sufleteşte şi trupeşte, dar
			şi modul cum trebuie să reacţionăm ȋn momentele dificile din viaţă. Cum trebuie să ne rugăm şi mai ales cui. În ultimele capitole
			găsim scurte povestiri despre vieţile Sfinţilor Tămăduitori, dar şi rugăciuni trebuincioase omului bolnav.</p>
			<br />

			<h2>Fragmente</h2>

			<h3>Boala trupească</h3>

			Trăim ȋntr-o societate de consum care a ȋnceput să consume carne umană. Oamenii au mai mult decât oricând o dorinţă patologică de a avea
			bani. Nu este nimic anormal ȋn a avea un trai decent şi civilizat, dar acum omul ȋşi doreşte cu mult mai mult decât are nevoie. Nu ştie
			ce să mai facă cu banii. Această dorinţă bolnavă, nu poate fi satisfăcută cu uşurinţă, omul trebuie să renunţe la o mulţime de lucruri,
			să depună eforturi inumane. Fără să ne dăm seama am devenit robii banului. Un ban care o dată câştigat ȋl folosim pentru continuare
			procesului nostru de distrugere. Aceste eforturi ale părinţilor, ȋi fac pe aceştia să nu mai aibă timp să comunice cu copii lor. Se
			produce o ruptură greu reparabilă ȋntre părinţi şi copii. Este primul pas spre căderea tinerilor ȋn mrejele anturajului. Încep să
			folosească substanţe care să le creeze o lume a lor, o lume pe care şi-o doresc, dar nu o pot avea ȋn viaţa reală.</p>

			<p>Boala trupească nu este şi nu poate fi despărţită de boala sufletească. Există o relaţie foarte apropiată ȋntre trup şi suflet. De
			multe ori trupul este o oglindire a stării sufletului. Păcatele noastre sunt cauzatoare de suferinţă. O suferinţă capabilă fie, să ne
			purifice, fie să rămână doar o durere fizică.</p>

			<p>Ne ȋngrijim atât de mult de trupul nostru, facem eforturi imense. Nu ne gândim la sufletul nostru. Plângem de durerile fizice, ne
			tânguim, dar nu ne facem grijă de durerea sufletului, care va fi aici, dar şi dincolo. Fugim de durerea fizică, dar ne desfătăm ȋn păcat!
			Suferinţa fizică am dobândit-o după căderea lui Adam şi a Evei. Această modificare, făcută de Dumnezeu a avut rostul de a ne arăta
			diferenţa dintre omul creat şi Dumnezeul creator. În Rai nu exista, iniţial suferinţă.</p>
			<br />

			<h3>Boala sufletească</h3>

			Spuneam că există o corelaţie foarte strânsă ȋntre trup şi suflet. Dacă toţi simţim durerile corpului, nu toţi reuşim să simţim şi să
			ȋnţelegem durerile sufletului. Cea mai de temut boală a sufletului este păcatul.</p>

			<p><b>Păcatul este ca un virus!</b><br />
			Intrăm ȋn contact cu un virus, ne contaminează dupa care nu mai vrea să ne părăsească. La fel acţionează şi păcatul.</p>

			<p><b>Cum putem preveni acest lucru?</b><br />
			Fiind ca un virus avem nevoie de vaccin. Un vaccin pentru suflet, ȋmpotriva păcatului. Există un astfel de vaccin ? O, sigur că da.
			A fost inventat ȋnainte de om ! Vaccinul se numeşte credinţa ȋn Dumnezeu. Prima doză de vaccin o primim la botez.</p>

			<p><b>Doctorul</b><br />
			Pentru durerile trupului ne adresăm medicilor. În cazul bolilor sufletului trebuie să alergăm la biserică. Este spitalul de urgenţă
			al sufletelor noastre. Dumnezeu nu tămăduieşte doar sufletul.</p>

			<p><b>Medicamentele amare</b><br />
			Nu toate pastilele sunt dulci şi uşor de luat, dar cu toate acestea facem eforturi şi le ȋnghiţim. Ştim că un leac amar ne poate vindeca.
			La fel sunt şi pastilele pentru suflet. Sunt amare, dar benefice.</p>
			<br />

			<h3>Rugăciunea omului bolnav</h3>

			<p><b>Ce este rugăciunea?</b><br />
			Rugăciunea este lucrarea lui Dumnezeu, prin ea dobândim viaţa. Este dialogul nostru cu Dumnezeu. Pentru a ne menţine harul duhului sfânt,
			pe care ȋl primim ȋn momentul botezului, trebuie să avem ȋn inimă rugăciunea.</p>

			<p><b>Vorbirea ȋn timpul slujbei</b><br />
			La Biserică mergem pentru a vorbi cu Dumnezeu, nu cu vecina sau vecinul nostru. De obicei vorbim pentru că nu am dobândit harul rugăciunii.</p>

			<p>Când inima este curată, simţim focul lăuntric, dar atunci când avem sufletul ȋncărcat de patimi, supărări, nu mai avem acel foc, iar ȋn
			inimă pătrunde răceala. Ne rugăm, dar nu simţim. Rezolvarea este simplă. Să identificăm problema care ne apasă inimă şi să o eliminăm.</p>

			<p><b>Vrăjitoria</b><br />
			Vrăjitoarele sunt persoane posedate de diavol. Tot ajutorul pe care vi-l promit, este de la diavol. Pot fi persoane de orice fel, sex, pregătire
			profesională. Iniţial sunt calmi, aparent prietenoşi, dar ȋn realitate singurele sentimente pe care le au sunt cele de ură. Vorbesc frumos,
			mieros, chiar cu evlavie, dar este o falsă evlavie. Se comportă aşa pentru că sunt slugile necuratului, care este foarte viclean. Viclenia lor
			este o armă, iar mulţi dintre noi nu suntem capabili să le vedem adevărata faţă neagră şi rea. Pot fi atât de falşi şi vicleni, ȋncât unii
			dintre ei/ele pot să meargă ȋn Biserică, să aprindă lumânări, să postească. Toate aceste lucruri le fac pentru că diavolul a avut neruşinarea de
			a se transforma ȋn ȋnger de lumină, pentru a putea păcăli. De multe ori vă pot oferi tot felul de lucruri cadou. Nu trebuie să primim nimic de
			la vrăjitor, chiar şi icoane, cărţi sfinte. Mulţi dintre cei care fac lucrarea diavolului, vă pot face o serie de prevederi, care să vă convingă.
			Rudele, prietenii vă pot recomandă o vrăjitoare cunoscută, pe care, chiar ei au solicitat-o. Refuzaţi şi apropiaţi-vă de Biserică, diavolul vă
			dă târcoale.</p>

			<p>Preotul trebuie să ȋl căutăm când suntem bolnavi! Preoţia este o taină, o lucrare a Sfântului Duh. Hirotonia unui preot se face de către
			episcopi, care sunt urmaşii apostolilor. Apostolul Pavel a hirotonit preoţi.</p>
			<br />

			<h3>Sfântul Maslu</h3>

			<p>Sfântul Maslu este o taină prin care omul bolnav se poate vindeca. De unde ştim că este o taină? Chiar din Sfânta Scriptură.</p>

			<p>"Este cineva bolnav ȋntre voi? Să cheme preoţii Bisericii şi să se roage pentru el, ungându-l cu untdelemn, ȋn numele Domnului".
			( Iacov 5, 14-15).</p>
			<br />

			<h3>Iisus-tămăduitorul sufletelor şi al trupurilor noastre</h3>

			<p>În existenţă Sa pământească Iisus a ȋnfăptuit multe minuni. A vindecat oameni, fără posibilitate de tămăduire, a ȋnviat morţi, a stăpânit
			forţele naturii. În acest capitol vom face referire la vindecările pe care le-a făcut Mântuitorul nostru. A vindecat atât trupuri, schilodite de
			boală, dar şi suflete ȋmpovorate de păcat şi posedate de duhuri necurate.</p>

			<p>Maica Domnului este "mai cinstită decât heruvimii şi mai mărită fără de asemănare decât serafimii". Este mai ȋnaltă decât ȋngerii şi mai sus
			decât cerurile. Atât de curată şi neprihănită este ȋncât este mai presus decât făpturile cereşti, fără de trup. Ea, Maria, Pururea Fecioară care
			este om. Un om dincolo de ȋngeri. Ce sfinţenie trebuie să aibă Fecioara!</p>

			<p>Fecioara este grabnic ajutătoare. Ea ne iubeşte şi ne ȋnţelege condiţia umana, pentru că este om ca şi noi. Îngerii care sunt făpturi fără trup
			şi fără de păcat, nu ne pot ȋnţelege acţiunile umane. Dar, Maica Domnului, om fiind, cunoaşte firea umană, ştie cât de greu este să rezişti ȋn
			faţă păcatului. Ea doreşte să ne ajute, se roagă pentru noi ȋn faţa Fiului ei, singura condiţie este ca noi să o căutăm, să o rugăm, să o iubim.
			Să ştim că fiecare păcat pe care ȋl avem o ȋntristează pe Fecioară.</p>

			<p>Preasfântă Născătoare de Dumnezeu, miluieşte-ne pe noi!</p>
			<br />

			<h3>Sfinţi tămăduitori</h3>
			<p>Sfinţii sunt mijlocitori ai noştri ȋn faţa lui Dumnezeu. Vieţile lor pământene sunt adevărate căi de urmat pentru noi. Modul ȋn care au trăit
			sfinţii trebuie ȋmprumutat. Sunt dovezile clare că omul se poate mântui urmând ȋnvăţăturile Sfintei Scripturi.</p>

			<p><b>Sfântul Nectarie din Eghina</b><br />
			Acest sfânt s-a născut pe data de 1 octombrie 1846 ȋn Grecia, ȋn localitatea Silivria. A fost crescut ȋn educaţie creştină. Studiază teologia.
			Devine profesor de religie ȋn insula Hios.</p>

			<p>. A plecat ȋntru Domnul pe 8 noiembrie 1920. După adormire multe minuni s-au ȋnfăptuit la Biserica sa. Multă lume bolnavă şi-a găsit leacul acolo.
			Trupul său a rămas nestricat şi trimiţând frumoasă mireasmă. În data de 3 septembrie moaştele sale au fost aşezate ȋn Biserica Mânăstirii. În anul
			1961 Sinodul Bisericii Ortodoxe din Grecia l-a aşezat ȋn ceata Sfinţilor. Sunt numeroase minuni ale Sfântului, aşa că nu am să ȋncerc acum să vă
			conving cu exemple. Dacă aş ȋncepe să scriu minunile Sfântului, nu aş reuşi să termin cartea niciodată, pentru că Sfântul Nectarie ȋnfăptuieşte o
			minune chiar ȋn acest moment. Moaştele Sfântului Nectarie se găsesc la Sfânta Mânăstire Radu Vodă din Bucureşti( str. Radu Vodă nr. 24 A, sector 4
			Bucureşti). Sfântul Nectarie este numit taumaturg, adică vindecător. Nu este nevoie să căutăm prin cărţi şi să citim minunile pe care le-a făcut,
			este suficient să mergem la Mânăstirea Radu Vodă şi vom găsi acolo oameni care ne pot ȋmpărtăşi experienţele lor şi modul cum acest Sfânt i-a ajutat.</p>

			<p>Sfântul Nectarie este zid de apărare şi izvorâtor de tămăduiri. Prin el reuşim să ȋnvingem răutatea lumii. Sfântul Nectarie ne-a fost trimis de
			Mântuitorul pentru a ne aduce vindecări. Prin acest Sfânt am rănit pe cei duşmănoşi.</p>
			<br />

			<p><b>Sfântul Luca al Crimeei</b><br />
			Sfântul Luca s-a născut ȋn anul 1877, ȋntr-o familie nobilă. Tânărul se hotărăşte să urmeze facultatea de medicină. Face acest gest pentru că simţea
			nevoia să ȋşi ajute semenii. Ajunge medic chirurg şi ȋşi ȋncepe cariera medicală, ca doctor la Crucea Roşie. Era voluntar.</p>

			<p>În anul 1921 este hirotonit preot, lucru care este cel puţin surprinzător pentru conducerea comunistă. A primit numele monahal de Luca (numele real
			este Voino-Lasenetki). În anul 1923 părintele Luca ajunge episcop al regiunii.</p>

			<p>. Sfântul Luca a adormit ȋn Domnul ȋn anul 1961. Este canonizat ȋn anul 1966, iar Moaştele sale au fost aşezate ȋn Catedrala din Simferopol. De
			atunci şi până acum multe minuni au apărut şi mulţi bolnavi au fost tămăduiţi la racla Sfântului. La un moment dat, am dobândit ideea frumoasă de a
			ȋncepe demersurile pentru a putea aduce părticele din sfintele sale moaşte la Capela Spitalului Floreasca, din Bucureşti. Ne rugăm ca Sfântul Luca să
			reverse peste cei bolnavi şi greu ȋncercaţi de suferinţă, vindecările sale miraculoase !</p>
			]]>
		</Item1Content>
		<Item1Author><![CDATA[Dr. Radu Țincu<br /><a href="mailto:r_tincu@yahoo.com">r_tincu@yahoo.com</a>]]></Item1Author>
	</Articole>
	<Doneaza>
		<Title><![CDATA[Donează]]></Title>
		<Content>
			<![CDATA[
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI FACE O DONAŢIE ÎN BANI!</h2>
			<i>(pentru persoanele fizice)</i><br /><br />

			<p>Donaţi periodic sau ocazional o sumă de bani pentru o cauză pe care o puteţi alege dumneavoastră.</p>
			<p>Donaţiile vor fi folosite în folosul persoanelor vulnerabile, care ni se adreseaza. Va suntem profund recunoscatori! Fară sprijinul
			Dvs financiar, multe activităţi de susţinere materiala a pacientilor nu ar putea avea loc.</p>

			<h3>Cum puteţi dona?</h3>

			<p>- Contactându-ne la 0724 726 756<br />
			- Prin virament bancar în contul Asociaţiei Neurocare<br />
				&nbsp;&nbsp;Cont Lei: RO21BRDE445SV26604894450 (cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti)</p>
		
			<br /><br />
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI FACE O SPONSORIZARE!</h2>
			<i>(pentru persoanele juridice)</i><br /><br />

			<h3 class="NoPadding">Dacă sunteţi factor de decizie într-o companie, sponsorizaţi una din acţiunile asociaţiei, iar suma oferită vi se poate deduce din impozit.</h3>
			<p>O parte dintre proiectele derulate de Asociaţia Neurocare beneficiază de sprijin financiar din partea unor persoane juridice  din România.
			Apreciem foarte mult implicarea lor socială! Şi firma d-voastră poate să susţină pacientiii să înceapă o viaţă nouă!</p>

			<h3>Cine poate sponsoriza?</h3>
			<p>Orice agent economic care are profit poate alege ca o parte din impozitul pe profit datorat statului să fie direcţionat către un ONG.
			În cazul contribuabililor persoane juridice, adică al agenţilor economici, există o serie de cheltuieli deductibile. Chiar dacă deductibilitatea
			acestor cheltuieli nu reprezintă un adevarat stimulent fiscal ea ajută totuşi în luarea deciziei de a sprijini o organizaţie neguvernamentală.</p>

			<h3>Cât de mare este suma care poate fi dedusă?</h3>
			<p>Încheiaţi un contract de sponsorizare cu Asociaţia Neurocare şi vă deduceţi 20% din impozitul pe profit datorat statului, în limita a 3% din
			cifra de afaceri a companiei. (art. 31 alin. 4 din Legea 571/2003 privind Codul Fiscal) Practic, acest lucru înseamnă că platiţi impozitul
			diminuat cu contravaloarea sponsorizărilor din anul respectiv.</p>

			<h3>Care este baza legală?</h3>
			<p>Sponsorizarea reprezintă actul juridic prin care două persoane convin cu privire la transferul dreptului de proprietate asupra unor bunuri
			materiale sau mijloace financiare în vederea susţinerii unor activităţi fără scop lucrativ desfăşurate de către una dintre părţi, denumită
			beneficiarul sponsorizării. Potrivit legii nr. 32/1994 privind sponsorizarea, cu modificările şi completările ulterioare, sponsorizarea se
			realizează pe bază de contract încheiat în formă scrisă între sponsor şi beneficiar, cu specificarea obiectului, valorii şi duratei sponsorizării,
			precum şi a drepturilor şi obligaţiilor părţilor.<br />
			În cazul unei sponsorizări constând în bunuri materiale, acestea vor fi evaluate, prin actul juridic încheiat, la valoarea lor reală în
			momentul predării către beneficiar.</p>
			<p>Orice firmă are dreptul să acorde sponsorizări şi peste limitele menţionate, însă pentru suma ce depaşeşte limita indicată se plăteşte impozit
			pe profit.<br />
			Sponsorizarea trebuie să fie înregistrată în contabilitate în anul pentru care se face plata impozitului (anul anterior momentului plăţii
			efective). Prevederile articolului 31, alin. 4 din Legea 571/2003 privin Codul Fiscal, sunt aplicabile tuturor contribuabililor plătitori de
			impozite pe profit, indiferent de sursele din care aceştia realizează veniturile, din Romania sau din străinatate.<br />
			Sunt deductibile şi cheltuielile de reclamă şi publicitate efectuate în scopul popularizării firmei sau produselor în baza unui contract scris.
			Sunt incluse în această categorie şi bunurile sau serviciile promoţionale. (art. 21.(2) d) din Legea 571/2003 privind Codul Fiscal). <br />
			Pot fi astfel cuprinse în categoria cheltuielilor cu reclama şi deduse din baza impozabilă acţiuni cum ar fi sprijinirea unui eveniment ONG la care
			participă un numar mai mare de persoane (concurs, inaugurare, concert, acţiune de 1 Iunie, Craciun etc). Tot aici pot fi incluse şi donaţiile de
			produse deoarece în categoria reclamei se încadrează şi bunurile şi serviciile oferite cu titlu gratuit ca mostre. În acelaşi context pot fi
			incluse şi sprijinirea unor publicaţii ale unor organizaţii neguvernamentale cu condiţia ca în ele să se regăsească numele/sigla/mesajul
			sponsorului.</p>

			<h3>Ce trebuie sa faceţi?</h3>
			<p>Procedura de sponsorizare este foarte simplă. Totul se rezumă la încheierea unui contract de sponsorizare între firma şi Asociaţia Neurocare,
			în baza căruia banii pot fi deduşi din impozitul pe profit. Virati suma în contul Asociatiei Neurocare şi specificaţi activitatea pe care doriţi
			să o sprijiniţi. În urma folosirii sumei donate, veţi primi un raport asupra modului în care banii dumneavoastră au fost cheltuiţi şi al
			impactului pe care l-au avut în viaţa noastra si a pacientilor nostri.</p>

			<h3>Care sunt avantajele dumneavoastră ca angajator?</h3>
			<p>Aveţi controlul asupra unei părţi din banii pe care îi datoraţi statului.<br />
			Numele societăţii pe care o conduceţi va apărea în Raportul Anual al Asociaţiei Neurocare care este făcut public comunităţii în pagina de web.<br />
			Această sponsorizare este un mijloc de motivare a angajaţilor care pot astfel să simtă că societatea pentru care lucrează este responsabilă
			din punct de vedere social şi se implică.</p>
			<p>Dacă doriţi să sponsorizaţi o activitate a asociaţiei sau aveţi nevoie de mai multe informaţii referitoare la sponsorizări, contactaţi-ne.
			Ne-ar onora să ne fiţi alături! Vă mulţumim!</p>
		
			<br /><br />
			<h2 class="NoPadding">PUTEŢI DIRECŢIONA 2% DIN IMPOZITUL PE VENIT!</h2>
			<i>(pentru persoanele fizice)</i><br /><br />

			<h3>Directionaţi 2% din impozitul pe care îl plătiţi statului spre finanţarea programelor asociaţiilor.</h3>
			<h3>Ce reprezinta 2%?</h3>
			<p>Contribuabilii persoane fizice pot dispune asupra destinaţiei unei sume reprezentând pana la 2% din impozitul pe venitul anual datorat statului,
			conform art. 57 alin. (4) si art. 84 alin. (2) din Ordonanţa de Urgenţă a Guvernului nr. 138/2004 pentru modificarea şi completarea Legii privind
			Codul Fiscal nr. 571/2003 şi aplicată prin Legea nr. 163/2005. Astfel persoanele fizice pot sponsoriza entităţile nonprofit care funcţionează
			conform O.G. 26/2000 cu privire la asociaţii şi fundaţii.</p>

			<h3>Alegeti cum să fie folosit 2% din impozit!</h3>
			<p>Puteţi decide în mod direct ce se întămplă cu impozitele plătite de dvs. direcţionând 2% către o organizaţie neguvernamentală.<br />
			Această operaţiune nu vă costă nimic. Astfel vă puteţi implica fără nici un fel de costuri suplimentare, în sustinerea unor cauze sociale
			importante.<br />
			Aveţi de completat şi depus doar un formular la Fisc până la data de 15 mai 2011. Dacă nu folosiţi această opţiune, suma respectivă rămâne să fie
			încasată şi gestionată de stat.</p>

			<h3>Ce nu este prevederea 2%?</h3>
			<p>Direcţionarea a 2% din impozitul pe venit nu este o donaţie şi nicio sponsorizare!<br />
			Este vorba de o sumă datorată statului (ca impozit) dar puteţi decide modul şi cui va fi ea alocată.<br />
			2% NU inseamnă costuri suplimentare pentru contribuabil, ci o parte din ceea ce oricum statul ia. Cu alte cuvinte, în loc să ia 100%, statul
			primeşte de la dvs. doar 98%, iar restul de 2% îl direcţionează acolo unde îi spuneţi dvs.<br />
			Direcţionarea a 2% nu este o metodă legală de fraudă fiscală! Nu aveţi dreptul să cereţi nici un fel de beneficii financiare sau de altă natură
			organizaţiei către care aţi direcţionat 2%.<br />
			2% NU au nicio legatură cu cei 2% pe care îi direcţionaţi către fondul de pensii private.</p>

			<h3>De ce să direcţionaţi 2% către Asociaţia Neurocare?</h3>
			<p>Puteţi astfel să ajutaţi pacientii si pe noi sa oferim asistenta medicala de calitate şi să decideţi către cine merg impozitele dvs.
			Direcţionarea a 2% nu este o obligaţie ci reprezintă o opţiune care contribuie la eficientizarea cheltuirii banului public.<br />
			Nici o autoritate a statului, nici o organizaţie sau angajatorul dvs., nu vă pot obliga să faceţi acest lucru.<br />
			Fiind o organizaţie nonprofit, resursele nostre sunt limitate iar marea majoritate a activităţilor noastre sunt realizate prin sponsorizări
			şi donaţii.</p>

			<h3>Cum să direcţionaţi 2% Asociaţia Neurocare?</h3>
			<p>Declaraţia de venit global se depune la Administraţia Finanţelor Publice personal sau prin poştă (din localitatea în care aveţi domiciliul
			în buletin sau cartea de identitate).<br />
			Adresele administraţiilor financiare sunt publicate pe site-ul ANAF.</p>
			<p><b>Atenţie!</b><br />
			Dacă nu stiţi suma exactă reprezentând cei 2%, lasaţi casuţa respectivă necompletată. Organele fiscale au obligaţia să o calculeze şi să o
			completeze corespunzator.</p>
 
			<p><b><a name="formular230" class="Anchor">Dacă sunteţi salariat(a), angajat pe bază de contract individual de muncă sau funcţionar public
			sau dacă aţi obţinut venituri asimilate salariilor (indemnizaţia administratorului, indemnizaţia directorilor, asociaţilor unici, suma din
			profitul net, cuvenită administratorilor la companii/societăţi naţionale, remuneraţia primită de preşedintele asociaţiei de proprietari,
			etc.:</a></b></p>
			<p>- Descărcaţi aici <a href="##app_root##/Files/Formular230_2012_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 230', 'Pagina doneaza']);">Formularul 230</a>
			"Cerere privind destinaţia sumei reprezentând pâna la 2% din impozitul pe venitul anual şi deducerea
			cheltuielilor efectuate pentru economisirea în sistem colectiv pentru domeniul locativ" .pdf (poate fi obţinut gratuit şi de la orice
			administraţie financiară).<br />
			- Tipăriţi formularul (1 pagina) în două exemplare.</p>

			<p>Declaraţia se completează înscriind cu majuscule, citeţ şi corect, datele prevăzute de formular.<br />
			Completaţi ambele exemplare astfel:</p>
			<p>Anul: 2010<br />
			I. DATE DE IDENTIFICARE A CONTRIBUABILULUI: nume, iniţiala tatălui, prenume, CNP, adresa de domiciliu.</p>
			<p>II. DESTINAŢIA SUMEI REPREZENTÂND PANÂ LA 2% DIN IMPOZITUL ANUAL, POTRIVIT ART. 57 ALIN. (4) DIN LEGEA NR. 571/2003, se bifează casuţa
			corespunzatoare:<br />
			(1. Bursă privată: nu se bifează şi se lasă necompletat/se barează).<br />
			2. Susţinerea unei entităţi nonprofit/unităţi de cult: Suma — se completează cu suma donată sau nu se completază, în situaţia în care nu se
			cunoaşte suma care poate fi virată, organul fiscal va calcula şi vira suma conform legii. Denumirea completă a entităţii nonprofit/unităţii de
			cult. Codul de identificare fiscală al entitatii nonprofit/unităţii de cult. Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit/unităţii de cult.</p>
			<p>III. Se lasă necompletat/se barează.<br />
			- Semnaţi.<br />
			- Pentru veniturile realizate în anul 2010, formularul de redirecţionare a 2% din impozitul pe venit se completează în doua exemplare, din care
			una se depune la organul fiscal în a cărui rază teritorială aveţi adresa de domiciliul potrivit legii sau adresa unde locuiţi efectiv, în cazul
			în care aceasta este diferită de domiciliu (pentru persoanele fizice care au domiciliul fiscal în România), sau la organul fiscal în a cărui
			rază teritorială se află sursa de venit, pentru ceilalţi contribuabili persoane fizice.<br />
			- Formularele se depun până la data de 15 mai 2011 inclusiv, direct la registratura organului fiscal, la oficiul poştal, prin scrisoare
			recomandată sau la sediul nostru iar noi o vom depune pentru dvs. la Administraţia Financiară.<br />
			- Copia se pastrează de către dvs.</p>

			<p><b><a name="formular200" class="Anchor">Dacă aţi realizat în anul 2010 venituri din alte surse (PFA sistem real, PFA norme de venit, profesii
			liberale – medic, avocat, notar, expert contabil, arhitect, chirii, căştiguri din investiţii, drepturi de autor, activităţi agricole,
			etc.)</a></b>, aveţi obligaţia legală (cu excepţia PFA norme de venit) să depuneţi la administraţia financiară o Declaraţie privind veniturile
			realizate de dvs. în anul anterior, Formularul 200. Cu acelaşi formular, într-o rubrică separată, se poate dona 2% din impozitul datorat astfel
			(mai multe detalii la: <a href="http://declaratia200.ro/" target="_blank">http://declaratia200.ro/</a>):</p>
			<p>- Descărcaţi aici <a href="##app_root##/Files/Formular200_2012_Neurocare.pdf" onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Downloads', 'Formular 200', 'Pagina doneaza']);">Formularul 200</a>
			"Declaraţie privind veniturile realizate" .pdf (poate fi obţinut gratuit şi de la orice administraţie financiară).<br />
			- Tipăriţi formularul (5 pagini) în 2 exemplare.</p>
			<p>Declaraţia se completează înscriind cu majuscule, citeţ şi corect, datele prevăzute de formular.<br />
			Completaţi ambele exemplare astfel:</p>
			<p>Anul: 2010<br />
			I. DATE DE IDENTIFICARE A CONTRIBUABILULUI: nume, iniţiala tatălui, prenume, CNP, adresa de domiciliu.</p>
			<p>II. DATE PRIVIND VENITURILE REALIZATE PE SURSE ŞI CATEGORII DE VENIT: se completează cu informaţii despre veniturile realizate în anul anterior
			conform instrucţiunilor.</p>
			<p>III. DESTINAŢIA SUMEI REPREZENTÂND 2% DIN IMPOZITUL DATORAT PE VENITUL NET ANUAL IMPOZABIL/CAŞTIGUL NET ANUAL, se bifează casuţa
			corespunzatoare:<br />
			(1. Bursa privată: nu se bifează şi se lasă necompletat/se barează).<br />
			2. Susţinerea unei entităţi nonprofit/unităţi de cult: Suma — se completează cu suma donată sau nu se completază, în situaţia în care nu se
			cunoaşte suma care poate fi virată, organul fiscal va calcula şi vira suma  conform legii. Denumirea completă a entităţii nonprofit/unităţii de
			cult. Codul de identificare fiscală al entităţii nonprofit/unităţii de cult. Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit/unităţii de cult.</p>
			<p>IV. Se lasă necompletat/se barează/se completează numai în cazul în care obligaţiile de declarare a veniturilor se îndeplinesc de catre
			reprezentantul fiscal desemnat de contribuabil.<br />
			- Anexati documentele care justifică veniturile realizate.<br />
			- Semnaţi.<br />
			- Pentru veniturile realizate în anul 2010, formularul de redirecţionare a 2% din impozitul pe venit se completează în două exemplare, din care
			una se depune la organul fiscal în a cărui rază teritorială aveţi adresa de domiciliu potrivit legii sau adresa unde locuiţi efectiv, în cazul
			în care aceasta este diferită de domiciliu (pentru persoanele fizice care au domiciliul fiscal în România), sau la organul fiscal în a cărui
			rază teritorială se află sursa de venit, pentru ceilalţi contribuabili persoane fizice.<br />
			- Formularele se depun până la data de 15 mai 2011 inclusiv, direct la registratura organului fiscal, la oficiul poştal, prin scrisoare
			recomandată sau la sediul nostru iar noi o vom depune pentru dvs. la Administraţia Financiară.<br />
			- Copia se pastreaza de catre dvs.</p>
 
			<p><b>Dacă aţi realizat venituri şi din salarii şi din alte surse</b> completaţi şi depuneţi ambele formulare 230 si 200, cel târziu până la
			data de 15 mai 2011.</p>
 
			<h3>Care sunt datele noastre?</h3>
			<p>Denumire entitate nonprofit: Asociaţia Neurocare<br />
			Codul de identificare fiscală a entităţii nonprofit: 27768141<br />
			Cont bancar (IBAN) al entităţii nonprofit: RO21BRDE445SV26604894450 (cont deschis la BRD, sucursala Triumf Bucureşti)</p>
 
			<p>Vă rugăm să completaţi cu atenţie toate datele, inclusiv datele organizaţiei: nume, cod fiscal şi cont bancar.<br />
			Atentie! Contul bancar în format IBAN are 24 de caractere!</p>
 
			<p>Pentru mai multe informaţii legate de activitaţile noastre, vă rugăm nu ezitaţi să ne contactaţi!<br />
			Ne-ar onora să ne fiţi alături! Vă mulţumim!</p>
			]]>
		</Content>
	</Doneaza>
	<Scop>
		<Title><![CDATA[Scop şi obiective]]></Title>
		<Head><![CDATA[Scop şi obiective]]></Head>
		<Content>
			<![CDATA[
			<ul>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii desfasurate de catre medicii asociatiei in sectiile de neurologie /neurochirurgie din spitale;</li>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii instituţiilor şi organizaţiilor care preiau persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirirgicale;</li>
				<li>Atragerea de fonduri materiale şi financiare pentru finanţarea activitatii instituţiilor şi organizaţiilor culturale şi sportive pentru proiectele care privesc persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Infiinţarea şi finanţarea unor centre medicale moderne de diagnostic, tratament şi cercetare a afectiunilor neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Înfiinţarea şi finanţarea centrelor de recuperare pentru persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirurgicale;</li>
				<li>Organizarea de activităţi lucrative pentru persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirurgicale;</li>
				<li>Organizarea de cursuri pentru instruirea specialiştilor, asistenţilor sociali, voluntarilor cu preocupări în afectiuni neurologice/neurochirugicale, precum şi a întreţinătorilor persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Organizarea de activităţi care să sensibilizeze societatea civilă şi să influenţeze mentalitatea acesteia privitor la persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Asigurarea managementului unor organizaţii şi asociaţii neguvernamentale din domeniul social, educativ, cultural-sportiv, pentru proiecte relative la persoanele cu afectiuni neurologice/neurochirugicale;</li>
				<li>Organizarea de simpozioane, mese rotunde, întâlniri şi contacte între specialiştii români şi străini;</li>
				<li>Traducerea, editarea, tipărirea şi publicarea de cărţi, reviste, CD-uri şi alte materiale audio-video de specialitate, pentru sprijinirea activităţilor asociatiei;</li>
				<li>Înfiinţarea unei biblioteci de specialitate în folosul specialiştilor sau a oricărei persoane cu preocupări în domeniul neurologiei/neurochirugie;</li>
				<li>Constituirea de fonduri pentru acordarea de burse de studii specialiştilor  în formare;</li>
				<li>Întreţinerea unor relaţii de colaborare cu alte fundaţii, organizaţii şi asociaţii din ţară şi străinătate.</li>
			</ul>
			]]>
		</Content>
	</Scop>
	<Sponsori>
		<Title><![CDATA[Sponsori]]></Title>
		<Head><![CDATA[Sponsori]]></Head>
		<Content>
			<![CDATA[
			<ul>
				<li><a href="http://zenyth.ro/" target="_blank">Zenyth Pharmaceuticals</a></li>
				<li><a href="http://asociatia.drumulpotcoavei.ro/" target="_blank">Asociaţia Zona Drumul Potcoavei</a></li>
				<li>Familia Corina şi Florin Mălureanu</li>
				<li>Adela Chirică</li>
				<li>Nicolae Sota</li>
				<li><a href="http://www.elaptepraf.ro" target="_blank" title="lapte praf humana">Elaptepraf.ro (lapte praf)</a></li>
				<li><a href="http://www.romegacontrol.ro" target="_blank">Ro-Mega Control</a></li>
			</ul>
			]]>
		</Content>
	</Sponsori>
</translations>